[Mac撚] 用家/買機集中討論(7) 買機送暖氣

MacBook 產品線
11-inch MacBook Air (已死)
12-inch MacBook (2017新機)
13-inch MacBook Air (2017新機)
13-inch MacBook Pro 2015 (已死)
15-inch MacBook Pro 2015 無獨顯
15-inch MacBook Pro 2015 有獨顯 (已死)
13-inch MacBook Pro 無 Touch Bar (2017新機)
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2017新機)
15-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2017新機)
特點: Kaby Lake, USB-C,Touch Bar+ Touch ID

iMac 產品線
21.5-inch iMac (2017新機)
21.5-inch iMac 4K (2017新機)
27-inch iMac 5K (2017新機)

官網Compare:

教育價 (底配)
13-inch MacBook Air HK$7,088
12-inch retina MacBook HK$9,588
13-inch MacBook Pro 無 Touch Bar(2017新機) HK$9,588
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar(2017新機) HK$13,088
15-inch MacBook Pro 有 Touch Bar(2017新機) HK$17,388
21.5-inch iMac (2017新機) HK$8,088
21.5-inch iMac 4K (2017新機) HK$9,588
27-inch iMac 5K (2017新機) HK$13,088

USB-C非官方配件廠
Verbatim
Satechi
Minix neo c

USB-C WIFI 問題
[轉貼] 2016 版 MacBook Pro 上市，僅存 USB-C 連接埠設計，讓許多使用者經歷使用上的陣痛期，雖然蘋果隨即調降 USB-C 連接週邊售價，不過最近有工程師發現，除了連接埠的問題外，新版 MacBook Pro 只要接上 USB 裝置，就會發生各種問題。

紐約一位經常在 YouTube 直播科技產品相關實況的維修公司 ROSSMANN REPAIR GROUP 負責人 Louis Rossmann，在入手 2016 年版 MacBook Pro（無 Touch Bar）後進行開箱直播，原本只是想介紹新機，沒想到卻發現一連串 USB-C 造成的問題。

一接 USB 就斷網

在直播過程中，Rossmann 試著將自己平常直播時使用的器材接上 MacBook Pro，由於視訊擷取裝置使用 HDMI 端子，所以只能透過 HDMI 轉 USB-C 轉接器連接，不料一接上之後 Wi-Fi 就立刻斷線，在重覆嘗試多次後，偶爾可以讓機器保持連線，但網路速度只剩下原本的十分之一不到。

外接硬碟無法供電

Rossmann 在直播中表示，將平常使用的 Seagate 外接硬碟接上 2016 版 MacBook Pro 後（一樣透過轉接器），會出現各種問題。有時候完全無法使用（USB 無法供應硬碟足夠的電源）、有時候會讓 Wi-Fi 斷線，有時候會讓網路速度變慢到不可思議的地步。

HDMI 外接螢幕閃爍

另外一個讓 Rossmann 困擾的，是當他使用外接螢幕時，透過 USB-C 轉接 HDMI 外接的螢幕畫面會不停閃爍，不論他如何調整螢幕輸出選項都無法改善。

為了驗證是否是轉接器出問題，Rossmann 以同樣的測試方式在 2015 年版 MacBook Pro 以及 DELL 的筆記型電腦上測試，事實證明轉接器在其他電腦上都可正常運作，問題的確出在 2016 年版的 MacBook Pro 上。另外，Rossmann 也提到 2016 年版 MacBook Pro 用了新的蝴蝶腳鍵盤設計後，打字聲音大到讓他受不了，不過這點就見人見智了。

根據瞭解，會發生這些問題的原因很可能跟 USB-C 裝置運作時的電磁波與 Wi-Fi 頻率互相干擾有關，但事實上目前許多已經採用 USB-C 的筆電廠商都已預先做好防範設計，Rossmann 遇到的問題是蘋果的設計瑕疵還是個案，目前仍有待查證。

[舊文轉貼]轉用Mac機 冇難度[15]:膠登(2/2015)

+++ Live Streaming (睇波):
sopcast for mac ()
acestream ()
streamtorrent ()

+++ Media:
adobe CS6
免費取代成套cs6 opensource ()
新出超強 photoshop alternative： Affinity Photo
iLife（尤其是 iphoto，真係最好用；重有photo stream配合 iphone）

+++ Office:
M$ office for mac
iwork(尤其是 keynote present 冇得輸) ，依家重有 keynote＠icloud （已公開所有人使用）
libreOffice ()

+++ Instant Messenger:
adium(ALL in ONE: line, qq, yahoo, google, facebook ... etc)
skype, QQ, 阿里旺旺 都有 Mac 版

+++ Browser:
Safari, Chrome, Firefox, Opera (世界公認開放性標準，需要大家幫手踢走 IE)

+++ Video:
MplayerX, VLC, SplayerX(自動搵字幕)

+++ CLI: (ssh)
Terminal, iTerm

+++ Music:
itunes (最簡單方便；但對download／sd card抄／互send翻版歌人士 最麻煩) , garage band, logic

+++ Backup:
Mac 有 time machine 自動 versioning backup (ext. HDD 細過都得)
就算 sleep mode 都會 sync email／cal／contact 同 backup

+++ Input method:
yahoo keykey = windows 速成倉頡

+++ BT：
utorrent for Mac

+++ Gaming
EA Origin for Mac
steam mac （
LOL on Mac

+++ Warrenty:
連Apple care 共3年 包零件任換保養 （舊代冇貨換，可能換新版）

Mac 既 user experience 係好好, 例：
CMD+ 順手好多 (手指公做中心)
Mission control 快過 windows 慢慢 tab
Space 極速 preview 任何 file content
... etc

Mac 唔同 PC，硬件性能唔高都已經好順好爽（唔似windows越用越慢慢同需要重裝）
Mac OSX 既整合性，係 windows 冇得比
大家換電腦時，不妨考慮下

iMac Pro

27 吋 (對角線) Retina 5K 顯示器 5120 x 2880 解像度
支援超過十億種顏色 500 尼特亮度 寬廣色域 (P3)
處理器 18 核心
記憶體 32GB 2666MHz DDR4 ECC 記憶體 可配置 64GB 或 128GB
儲存空間 1TB SSD 可配置 2TB 或 4TB SSD
圖像處理 Vega Radeon Pro Vega 56 圖像處理器配備 8GB HBM2 記憶體
可配置 Radeon Pro Vega 64 圖像處理器配備 16GB HBM2 記憶體

我25號訂，今日開始轉status做preparing for shipment
聽講某速遞公司中撚左勒索毒衣家服務癱瘓左，唔知關唔關事

第4張肯定係叮噹黎

官網有部翻新pro $7118好吸引咁
利申：未用過

唔撚係吓嘛？

留名同四架坦克學嘢

你地訂左咩？

哩度好多人等緊佢送27' iMac

轉左做shipped，不過要七月三先到，ship成五日

屌奶星訂左15mbpr都寫7月3有無得早啲

想問imac 27吋原廠8gb ram, 可唔可以去黃金淨係買一條16gb 頂住先 定係一定要2條孖住裝？

之前有兩位巴打post 過兩款kingston 16gb 2400mhz ram...兩條唔同model number有無分別？

原廠係2x 4gb

Ram 因為有dual channel 技術問題一定係一pair pair 咁買

16gb 既就要諗2x 8gb。model /牌子 唔同無問題，最緊要係岩requirement。買人地試左開到機個d 實無死

Mpalyer X play 唔到某啲mkv

而家有邊隻ram 已經confirm 左得？

其實唔一定要一pair pair，只係最好咁做
如果slot 1同slot 3各自有一條4GB，理論上slot 2可以插一條8GB都可以的，不過dual channel會off，latency有可能仲低過插滿不過bandwidth會減半
另一問題係如果你今日只買一條，第二時想加係未必買得番同一隻，就算同一牌未同一model都可以係唔同make，姐係第二水有少少唔同左就可以唔夾
budget緊我會建議儲多一個月錢買晒成對，或者退一步買一對細d既

邊款RAM得暫時未有一個信得過既list，都係道聽途說咁
鬼佬好多都話crucial掂，不過響香港有得walkin腦場買其他款又無咩需要外國訂

post多次
DDR4 SO-DIMM PC4-19200 2400MHz 260pin CL17
你搵到對RAM如果中晒全部spec應該極細機會有問題

Vega 初步已經證實左係一張食電垃圾卡...

慘慘豬囉今次

CPU方面賴死痴實INTEL係好事，始終貨源穩定又唔會中伏，一陣唔覺意轉左AMD然後無限期跳票，最後仲交件垃圾出來就喊三聲

GPU方面唔知同NV有咩過節，死都唔肯換

傳Apple之前同AMD簽撚左獨家約到2019年，不過唔知包括邊幾條product line
如果modular Mac Pro都獨家AMD咁真係屌出聲，全世界人用緊CUDA佢就叫人用Metal... 淨係develop俾iOS咩衣家

出年D MAC既配置就難搞啦...

iMac Pro為左應付呢舊VEGA 成個內籠都改哂

但去到Macbook Pro又點算 而家desktop級既570/580都塞唔入到去notebook入面，我就唔信AMD會特登用新製程整個570/580 renew... 點都似係焗住上vega mobile

燒電過熱雙殺

收到晒 唯有買2條16gb 啦
不過機都未買
7月頭先訂，去完旅行先，廢事唔係香港先送貨

想買12inch macbook但個價同pro一樣
買左好似好傻仔，求屌醒

得一個port乜撚都插唔到

依家pro 都唔係好重啫

大男人驚個少少重

macbook就不如買pro了

不過我自己就反而揀左mba

btw其實係想問有冇人會用cas

有既巴打們係邊到買？

要輕就無辦法
我買左

好冇用？但唔pro一樣價，個mon又細
唔會好on9?

想買13吋MacbookPro no touch bar
但有成幾百GB相響宜家iMac
想問如果set個Photos Library 響NAS會唔會好慢
定直插external hard disk好d?
新手求教

一部盡輕薄，另一部厚少少不過勁d
無話on唔on9，個分別好清楚，睇你需要咩

Photos用managed library，個database同相響晒一個directory，用app時經常save出save入，擺NAS好大鑊氣
除非你有多過一部Mac想access個library，如果唔係直插好 (況且Apple都想多Mac share相既人用iCloud...)

處理熱既問題有diminishing return，Apple似乎唔想為左迎合嗰幾％ power user客去放太多resource落去，尤其係如果散熱要整大部機
laptop衣家個form係過渡期，過多幾年無可避免行ARM，GPU都係on chip
Apple有可能響MBP條line短期內做唔到hardware上突破，所以就走去加touch bar呢d外置既gimmick，真係要部機有力就推人去desktop，不過同AMD過從甚密真係壞處多過好處，所謂performance per watt響desktop/workstation其實WFC
而on the road佢地應該賭響iPad Pro度，iOS都落左力，ARkit + Metal2 + ARM GPU，可能iPhone8已經俾到少少啟示我地Apple響mobile tech打算點行

屌我嗰部明明Apple Store寫estimated delivery 3號，不過竟然今日已經送左
太好了多個假期可以test部野

有野問，原來之前mplayer x play 唔到mkv 唔關player 事，係關wifi 事駁去個NAS事，一駁Lan 就無問題，但只係一個廿幾分鐘二百幾MB 既720 P 動畫，但個wifi download 上網都無問題

仆佢個街我26號訂, 到今日都仲係processing item 仲可以cancel
等你份報告

想用mac但唔係做設計

平時上下網 唔打機 唔cut片 唔修圖

買4k imac代替宜家部PC好唔好 唔需要帶機出街

預咗俾巴打屌浪費

其實iMac原本一體化design就係俾你呢種用途，要pro先用佢只係近三幾年既事
袋底4K九千九嗰款其實頗為抵玩，一半錢當買闊色4K mon，另一半買Kaby Lake Mac
身痕可以轉埋內置SSD再爽d

thx 巴打 想問埋加錢轉ssd快幾多成？
apple個度冇寫係咩牌子同RW速度

iMac隻SSD插PCI，HDD就SATA
SSD今次有成2000MB/s，HDD就最多極限一二百
Fusion 1TB因為要平所以塊SSD只有32GB同好似隻HDD係5400rpm，所以快極有限
當然如果唔想再用多錢我覺得九千九walkin款可以接受，可以walkin check機拎走，番到屋企用落覺得慢先考慮加隻USB-C SSD裝晒個system落去

咁即係長期插USB Hard disk ?

我只係知SSD 好撚快
我部打爆左ge 27吋 iMac 都唔知有咩用，只會睇Youtube

想學剪片，所以有Final Cut Pro, 但又唔識拍片
學緊結他捻住用Logic Pro X, 但，岩岩學咩都唔識
有排玩

咩叫PCI

同呢d SSD 有咩唔同

同埋SSD 分邊D 種，想學多小小野

iMac SSD款/Fusion款(包括隻細SSD)都比HDD版多個connector，打橫插一隻類似出面blade / NVMe既PCI SSD
on9點係個connector只係差唔多而唔係一樣，姐係你唔可以自己出去買隻M.2黎換
你張圖嗰隻係舊既SATA3 SSD，個form factor同2.5" HDD一樣，衣家用途係放去原本預放HDD既tray位，不過因為個interface唔夠PCI快所以衣家底板有時唔再俾SATA或者直程焊粒SSD響板(12" rMB，touchbar MBP)
響iMac個case係特殊，佢係desktop不過Apple整到差唔多一板過，不過又留番少少砌機箱既特色，例如Fusion drive其實係將SSD用blade式on board橫插，HDD就傳統laptop咁用鏍絲mount個drive之後用SATA cable連去板
有人直程SATA bay個HDD拎走跟住換做SATA SSD，姐係部iMac可以有兩個內置SSD一快一慢

界面通道：
sata = sata 2, sata3 ,msata
pcie = m.2
sata+pcie = sata express

理論速度 ：
Sata 2 = 300mb/s
sata 3 = 600mb/s
sata express = 1600mb/s
PCI-Ex4 = 3200mb/s

又學到野

另外mb 同MB 有冇唔同

spce呢 13寸定15寸

Apple ssd 應該係同市面上買到既samsung 960 pro 同一個level

有興趣可以google 下價錢同performance

cpu呢 gpu呢

拆底蓋 除塵 換散熱膏
Youtube有教學

最重要係降級返10.9.5 Mavericks

如果唔係一定熱

apple逼你買新機 舊機用新os一定又lag又熱
iphone ipad同理

因為我份工放假要on call, 我齊開notebook 用又無咩

oncall 7x24

macbook pro 14同15版boot camp裝win7有冇d咩問題?

感謝巴打意見！
突然又諗起如果直插external hard disk做photos library係咪無得用time machine back up
因為我問過天才佢話time machine只可back up內置storage.
係咪要變左定期手動自己back up個external hard disk?

條天才老撚點or條友唔識
By default Time Machine的確只會backup bootdrive
其實發生緊既事係你插幾多個external，TM都會自動擺去exclude list
你想backup埋個擺響外置既Photos lib只需去un-exclude成個drive
之後如果同一個drive內有其他野你唔想back就可以selectively加番入list
俾少少時間去plan其實可以令TM淨係backup緊要file唔理無咁重要既大file，慳好多位同TM每次backup都會用少d時間
月

頂比佢老點左咁耐tim
好在上黎問一問，唔係戇居一世
問呢度好過問天才

我嗰部est3號先到，紅日送唔送架

停左係上海裝車

印象中mac os 10.9.5個fans 最高自動去到2500
apple係新os落手腳

source?

wiki apple fusion drive

早幾日訂左mbp仲係processing
到抵要幾耐先轉pfs

想問用Time Machine backup 完係咪插落新機可以100% 完美restore 返

Yes

我轉新imac 就係咁

Samsung快少少
屌Apple隻PCIe腳位唔同出面果啲
又想隻960Pro都唔得...

買機 去apple store同電氣鋪買有咩分別？
後者有得分期有野送

一個開機發現有問題即場換俾你
一個開機有問題 叫你去apple維修部

各位用mac機既巴打有冇bt down 歌/game/戲
啱啱買左新MacBook pro轉會用mac驚中毒

ssd bt

RIP

新手唔明 ssd bt有咩問題

的人成日話用梗10/11/12 的 mbp
其實係未唔update os 先用到

14年mbpr bt到e加都仲未有事
已經唔係10年前世界了
ssd read write量基本上用到你換機都唔會爆。。

2017 12吋macbook 係咪搵笨野黎？

想問下，一般黎講mbpr用幾多年為之正常？

mbpr 2012仲行得走得

四架坦克哥, 想問吓你之前買果對ram 用唔用到?
遲啲想出去買定ram 等imac 到

拆開冇保修 你過多年買都未遲

imac 27' 後面整埋蓋俾你開黎換ram 喎

27寸 ok當我冇講過

2017 12inch macbook bt傷唔傷機？

試左，完全ok，不過中間有d虛驚
我未boot過部機就開槽加RAM，插好左仲要執左幾個鐘枱拉好晒線先開，點知開唔著，心諗大鑊唔通好似巴打咁壞機
之後搞一大輪先發現原來條RAM要插得好入好實先可以，我第一次驚隊壞太輕手(下面幅圖就係未插實，隊盡應該四條邊差唔多齊頭的)
衣家set好左枱已經攰到仆，第日先run benchmark同stresst test (不過so far個風扇比想像中細聲)

用塊板當mouse pad?

mbp tb "15 16年尾果部
用divinci resolve不停彈app

各位巴打想問下2017 15” 用pr lr ae效果如何？

突然有個諗法，我iMac 2012宜家harddisk壞左
其實我係咪可以就咁買個external SSD 插USB 裝返個OS就用得返？Google完睇落好似可行。
有無巴打試過？ 會唔會好慢or有好多其他問題？

會慢過內置

I/O口速度限制

我部2011 換咗兩隻SSD RAID 0 開機八秒

想問下我部2012 i7 2.9 13寸

開機五分鐘冇做任何野GPU核心升到65度係咪正常？

室溫30度

用塊板當mouse pad?[/quote]

其實trackball黎，可以擺死一個位唔會磨底
不過我係有另一隻logitech mouse同mousepad可以隨時拎出黎用
揸mouse咁多年開始要防止肌肉痛症所以要轉其他ergonomics，同埋成日轉手勢分散負荷，練埋用左手控trackpad等

Macbook air開唔到機，天才已證實壞左底板，換就3千幾（過左apple care)

有冇人試過咁嘅情況，我可以點好

3千幾
直接買過部新macbook pro啦

MBP 巴打係咪全部都要自己買過個延長火牛嚟防觸電

以前買MBA 都有送連地線嘅EXTEND CABLE
估唔到買MBP反而得個直拮CHARGER 條線仲勁短

證明你地以前無追po

15年頭買，兩年收皮
Apple好嘢

條延長線有咩用，要特登買？

火牛直插 usbc to usbc cable 部macbook 摸落會有電 因為冇地線
延長線嗰隻三腳插入面先有地線

走入去apple store 話部機電死我咁就會比條延長線我？
不過真係間唔中比佢電撚死

唔知 過兩日得閒先去問吓

咁撚大獲架 我成日響部機度飲野食野
會唔會電撚死到時

得，認真

想問下乜野叫 教育價(底配)

用緊 15-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2017新機)
早幾日開始禁keyboard "B" 同 "N" 制
間中會出咗兩個 "B"/"N"
同埋部機一過50度
禁 "T" 同 "Y" 制 都會特別響
有無巴打都有咁既情況?

過左保有沒得拎 差緊個陣d電好強

咁快過保養 上年七月都未出

純粹用最低配置list個教育價做reference，因為你有N個可以BTO既options令到個價錢唔同

明白哂

近排買左部2016 MacBook Pro 13"
用轉插插USB 個陣，隻USB 好似熱到想爆咁，有咩解決方法？

我都係咁
但我想拎返入邊D旅行相
有冇辦法

上ifixit 睇下你個隻model 既ssd 係手指條removable 定焊死左係底板度啦

平時又唔backup，出事想救都救唔到

咁唯有上深圳
俾Apple整MBA如果無記錯係完全唔會同你recover data，佢係成塊板連SSD換鳩俾人一了百了

同你一樣 開唔倒機
用左五年部機 諗緊點整好

舊macbook air全部ssd都係m.2條狀

急放Macbook Pro 15" inch Mid 2014 高配
i7 2.5ghz
16gb Ram
500gb ssd
長期屋企用，冇撞冇崩冇花，90%新 2014年尾購入，已過apple care
齊盒齊配件

有意PM

想問邊到有賣新版MacBook pro用 usbc hub 賣

最好想有賣hdmi插位唔洗買多舊 唔該晒

500GB SSD係咪即係換過

等左兩日pfs終於shipped 但係佢預計6號先送到
早排買左新機既巴打等左幾日先收到

大哥我搵唔到pm

我部第二代13吋
冇焊死的
有咩計

所以我先擺張黑人問號
又500gb ssd 又pm

我覺得你先打俾apple問下個ssd資料係咪有獨立加密
如果有加密就算放係第二部mac機上 可能會讀唔到
如果冇加密可以借一部同型號mba試下
睇下讀唔讀到入面資料

我估佢舊登都有po 再直接copy

第二代我都唔知咩樣既ssd

借機係其中一個辦法啦，其二就係我想講owc 係有舊外置盒可以放隻ssd 入去當手指用...

我唔係幫owc 賣廣告，只係比個idea 事主係有d 咁既工具，睇下淘寶/黃金有無山寨野可以一用

係我打錯左

我pm左去你高登個ac

佢下面有寫好似唔得
不過條link俾咗另一個解決方案

教育價點先用到apple pay?
Apple Store 揀唔到教育商店？

講緊個app

巴打有冇kickstarter條link望下舊野既資料？ 有興趣，質素如何？ 插左後會唔會影響wifi上唔到網？

上網買都係799？

有冇人知邊度有得賣有接地既adapter

想問下
MacBook Pro 13" /15" 唔同SSD
讀寫速度會差幾多？

早幾日買左了

有冇UK三腳頭？ 我都係買但係AOS搵唔到UK三腳

我都覺幾熱

新果部macbook pro 買唔買得過？

How to watch Acestream soccer live in Mac ? Thx

就係唔要線
咁長托柒咩

原廠要延長線先有ground (膠坑內有第三條金屬contact)
原廠同垃雜既三腳插我都無見過會有ground，成條白色坑咁

所以就係問緊有冇其他牌子有出 短線都好丫

要延長線先有ground個原因係UL cert，其實個作用係保護條線，因為電壓未去到brick變壓仲係高壓
反而就咁用plug時候因為plug同brick之間已經secure所以無必要ground
至於響Macbook casing會電到人係相對細既問題，佢唔係漏電，應該只係因為switch voltage時儲左stray current
響實用上除非好唔鍾意被電既感覺如果唔係可以不理，真係care就應該用延長線正正式式接地，就算有淘寶插頭有加個ground我都唔會信佢安全講真

btw有d專業情況呢d stray current係有問題一定要解決，例如location錄音可以經MacBook case帶雜聲落chain/interface，有人會放de-jitterer，更徹底係AC轉DC再轉AC自閉供電

你未比人電過就收皮啦 一個adapter都會爆 講野之前用下腦啦柒頭

btw 坦克巴
你都係由得佢電你

爆又唔會，不過過電既野無論正廠垃雜都可以因為損耗而遲早溶/漏電，係安全問題黎 (去google MagSafe melt) 咁前題下盡用正廠起碼有保證少少
我自己都有買d垃雜plug黎用，不過多數係旅行應急或者for iPhone iPad低壓，風險少d
MacBook的話，如果係拎出location或者拎部野去人地度用，有準備就會拎埋延長線，無的話就直插，震都係一陣無咩所謂，有時如果個地方既電線做啱晒野部MB唔會震
番到枱MB長插位就會100%用延長線 (用左Apple野咁多年儲左起碼廿條呢d線 )

咁都係買條延長線算
而家係公司用電到仆街

團購hyperdrive

預埋我 幾多人成團？

都預埋我

個價會差幾多？

唔知個團購價係幾多，其實唔差得多嘅不如去舖頭買
唔使又約時間又等齊人

買三個或以上已經可以有最高嘅30% off, 平均每個港幣552

其實呢款個好處響邊?我見佢好似唔係貼枱面
一個唔小心壓左落去會唔會整彎果兩口usbc 頭

靚仔啲
正常都唔會壓落嗰個adapter 度掛

btw,
apple 幾時先肯出返個magsafe 嘅USBC 頭

有冇人有用過verbatim dual usb c hub？
睇落同hyperdrive差不多

MacBook Pro 2016 13" 幾時先有岩 size 既機套呀
仲用緊 2013 Pro Retina 個套，不過好明顯 oversize 浪下浪下咁

依家想換MACBOOK PRO買幾多吋好？平時主要拎黎打PROGRAM VM做野多。利申已經有MACBOOK AIR 13吋8GB RAM 2014版，感覺依家VM唔太夠力

15"效能好好多

mbpr 13" late 2013 baseline 仲放到幾多錢？
i5 2.4GHz
4GB RAM 128SSD

想放黎換部15"

4g ram

焊RAM既後遺症
三幾年後會輪到d 8GB苦主

三幾年後都應該換得機

下年我應該已經賣左部8GB ram MacBook

Macbook 13' 2010想換12' basemodel是否不智

pro定air啊

係macbook先得12寸

應該係講緊佢之前部13”係air定Pro

2010年嘅機就一定要換架喇
係睇下換MacBook 12”定MBP13” nTB啫

想問2017 macbook pro 13 冇touch bar 版有冇得自己換ram

usbc 既野大家可以參考下呢條友

13pro
換10000個部mb 定115xx個部13好

佢test個d香港有冇得賣
我係amazon睇中幾款但係香港又冇得賣

梗係115xx果部
你部舊機keep到咁耐
唔差在果千幾買部效能同moon都好啲嘅機

因為移動比較多 聽講2017 nmb粒m3都已經好夠做
係唔知tb3同typec 3.1用落分享大唔大

M3呢一刻夠做唔代表之後夠
不過好奇想知你部2010 MacBook Pro行咩u

上網訂mbp送到黎有問題
攞去維修定可以換部新？

C2d p8600
我覺得係夠用 因為我換左ssd同打左上10gb ram
同埋新機係打算拎黎畫2d cad

打電話可以安排換機

12" MB唔會勁過你部野好多，而且port少幾個你一定後悔
用慣左13"MBP form factor要直上13" nTB，就算呢款都係on9得兩個port，不過起碼係Thunderbolt3，無濕鳩touchbar，同埋電量夠

好心思思 12最大優勢就係夠輕
雖然我都係會拎住個adapter同街走
13都輕薄既 不過我都係覺得未夠細部

咁你已經決定左啦
12"rMB的確係最輕薄既macOS native machine (with compromises)

不過我自己prefer iPad Pro 10.5"+ MBP 15"( + iMac 27")

想問下其實macbook pro做文書 (又word又excel又ppt又打字工作一大堆) 係咪好唔方便?
工作需要有50%係手繪+design，有50%係文書處理，煩緊出win機定mac機

你個use case根本就fit正落Surface度
衣家Mac咩都唔講，淨係個keyboard已經係閪屎級別，連iMac跟機嗰塊都係

閪屎級別

一講起就火都黎
新買部27" iMac全部野都好滿意，mon靚機快爽皮到喊，連之前驚既風扇問題都只係好小事(仲未得閒做stress test不過實戰用根本唔太嘈)
唯一敗筆竟然響個KB度，我仲要俾多兩舊買埋個numpad版
唔好話打字，就連一般shortcut command都一時時唔register，個key travel根本太淺，究竟響desktop仲要擺響27" mon面前既full sized KB係有咩理由要整薄?
我除左第一次boot機連bluetooth嗰十幾分鐘之外都要長插番個舊既Apple mechanical KB用

最大問題就係驚佢粒u誇大左 買返去唔夠用就閪
我諗最多時間都係用黎畫cad

其實CPU benchmark最難呃人，同一粒U響PC機都有人用緊有大把source可以counter check
MacBook唔係做唔到intensive野，m系既burst performance係ok，不過你講到CAD級數又要拉埋GPU，佢內顯仲要無風扇，諗都諗到幾快會進入throttle mode
你個case實在有少少強求，點揀都要取捨，如果先決係做到野先，次要係輕薄，我會揀MBP13"甚至TB版咁粒U先有保證

各位好，
想請問如果想體驗下用macbook, 咁買mbp 2017 有touch bar 版好唔好？
平時多數做文書野，同埋可能有時玩下d低配置遊戲例如LOL

同你一樣，公司機用imac，design同畫野方便好滿意，但一去到打字工作就食晒屎，偏偏打字工作如上面所謂，佔成50%，好多表格呀剩，但公司(當時)又唔肯再比錢我買kb

自己買隻cheap cheap logitech 啦

何份辛苦自己

所以諗緊如果出部Macbook周圍走，但又要應付咁多既打字工作點算，係咪應該轉會？

你用開Mac? 如果本身Office workflow主導點解唔係一早用Windows機
講真Surface系列個KB都唔係特別好，不過仲有N間廠俾你揀
自己去一次Apple Store行一轉就知道衣家Apple product根本唔撚係俾打字撚用的
最似樣嗰部係MacBook Air，而佢個KB唔閪原因係因為幾年無改過又未摺

重度office 無計wo, Mac 版始終未100% = windows 版

唔講技術成分
其實新式呢隻keyboard 都有人鐘意既
我個人黎講對呢d 冇太大要求 我都接受到

2016 vs 2017 Touchbar 底配款性能爭幾遠？
利申用緊2016版，都幾易熱，不過新SSD係幾快下

我已經放棄左用MacBook個keyboard打文
自己買個靚機械鍵盤打冇咁嬲

我公司機就係用imac+爛鬼kb打到我燥，同事100% win機，搞到我開文件成日錯位，谷鬼氣拎左部win機notebook出文件，而部imac就主攻design (咁事實又好好J既)
不過就黎緊想換，所以諗緊點搞好，工作所需，畫圖20% + 設計(ps, ai)40% + 文書40%
比較緊cintiq、surface系列同macbook pro
但未接觸過macbook系統，最驚係文書同埋個mon太細頂唔順(想買15"但連touchbar又有d爆筆直)

大家對新keyboard 好不滿
我反而好鐘意新keyboard，覺得佢幾好打
不過都係好容易用到有手指模印咁

Macbook 同imac 都係行macOS

照計應該無「系統」問題

驚mon 細可以外接mon姐，但文書野要走位就避唔到

撚左下12 13兩部機 mon發覺差唔多
效能唔理了 要效能應該都係上15
12真係好撚輕薄 喇叭同13比差一級 不過收貨

咁我乃野，做network 打common 為主... 仲諗住入新iMac

個舊magic keyboard同mouse 成日好快冇電 1個星期左右 你地係未都係咁？

扯電扯咁快

唔明點解咁多人hate on個新keyboard 事實上佢key travel係少左同埋大聲左，但係其實我係圖書館聽到既keyboard聲都係一樣咁大聲，無論係win機定mac機 打字方面真係無咩大影響，可能用左差唔多半年已經慣晒

嘈唔嘈拎個dB儀黎測就知，新既仲要比較sharp / high pitch，一定多人覺得煩過舊版
至於key travel，唔係喜好問題，越少travel就越大error rate，呢個定律黎，tech點改善都改唔到人手指構造
至於用耐左就可以慣仲難講得通，衣家買底褲咩要慣，professional工具係要咩人咩時候拎起手就work，no nonsense

keyborad係好撚basic既野黎，Apple要re-invent the wheel唔係唔得，不過衣家個version都未撚ready囉
呢個兩頁前都有條友問佢d掣係唔係壞啦，pro級真係唔應該接受咁既experience

呢度唔係太多人買左新機所以少人答你，不過如果計埋鬼佬嗰面似乎2016/2017既KB design都幾大%奶中你呢個問題
除左拎去Apple Store換機應該無其他更好方法

我自己搵食用Logic、Finat Cut, 要用shortcut key 反而鍾意個key travel 越少越好，打字都係

我成鳩日打錯字

依家apple care仲係咪1年內買都得 個天才水鳩我話90日
上網睇又話一年

咁我用緊MacBook 又暫時叫接受到

係 等都頂唔住用返logistic 幾年都冇叉過電 apple呢樣真係做得好差

初代唔係入AA電芯架咩，我嗰隻BT KB同trackpad係

依家有個incase 背囊擺到15"
但太大個，想換返輕身啲嗰隻
有無邊度可以放incase 嘅背囊？

50同你收

我都有個incase 旅行型包
有時唔多野拎又唔想帶咁大個返工
你果個咩款

求指教

Macbook pro 13 non TB 升級 cpu 去 i7 2.5GHz

Macbook pro 13 TB 本身粒cpu i5 3.1GHz

兩部差唔多價錢
大家會揀邊部？ 邊粒u 好d? (假設兩部都會加到16GB RAM)

粒i5 個GPU勁d
粒i7就識boost去4Ghz

不過比我就一定揀NonTB

呢個，好撚大個

本來諗住擺15" 先買，點知尋日一睇原來細嗰款都擺得落

係入AA電

Non tb +1

但係咪真係用得著先... i7燒起電上來好得人驚

如果買MacBook都係長期駁mon跟住com埋嘅話
條touch bar真係冇咩用

係
所以都唔會駁外置MOON

同價唔會揀nTB啦

如果駁mon同唔駁 時間各佔一半 有冇啲更好嘅解決方案？macmini 又唔撚update

咁如果長期駁芒唔拎出街既話點解唔買imac

有冇外置hard disk 推介？for 日常backup同去旅行backup啲相同片

我都諗住買MBP 駁MON
原因係.. 因為本身用緊IMAC, 換番IMAC 就無乜意思

咁睇你本身部imac 有幾舊啦 如果真係唔出街用 或者拎黎拎去 macbook 只係一部散熱差既機器 片要得usbc

部mbp late 2016 w/t 淨用safari上網用兩個鐘由100%落20%
係咪好唔正常

係

快d 拎去apple check 下

上星期有位巴打話買kingston 16Gb ram $880, 今日落黃金旺電都唔覺有咁平
可以話俾小弟知邊暏買嗎？

想買MACBOOK PRO15
Touch Bar 及 Touch ID
2.9GHz 處理器
512GB 儲存空間
升唔升級粒CPU好？

依家用緊MACBOOK 2016 CPU成日都好熱
轉左MACBOOK PRO會唔會好D？

會再熱D

我依家果部一熱就好慢喎

imac 8G RAM其實夠唔夠一般用, 上網, 睇4K 片,最多用下lightroom,
唔太想買27吋, 但21.5加RAM又好貴...

試下放10個1毫係熱果個位度

其實幾代都大月

冇打機用chrome開20個分頁都又熱又lag
所以想換過部

其實手提電腦熱就部部都會 而家仲要又輕又簿
打機既話可能真係要買個cooling board 果d

依家買15“ with touch 升埋顯卡，但又淆佢會出32gb ram，各位巴打預計今年有無機會出32gb ram？

今年都唔會有新macbook 出嫁啦

全線mac都update晒啦 就差mac pro 等到頸都長晒

27" 視覺享受差好遠

想問隻hyperdrive 個hdmi 出2k嘅時候有冇60hz？

姐係如果無咩需求32gb ram,岀得過？主要打program同vm多

vm？virtual machine？

屌
手㾗 up左 high Sierra lag到仆街
iMac 2013late

Macbook pro touch bar得8 gb ram夠唔夠用？
budget只夠升一樣
諗緊升16 gb ram
定512 gb ssd
處理器唔改

加ram先
Storage可以插hdd解決（如果你係裝media

Thx巴

係，16gb夠唔夠用？

假設你vm嚟唔係為兩個os都開好食ram嘅app計數嗰啲 基本上8gb 都夠 最緊要你清楚知道你用嘅app食幾多ram

仆街炒家搞撚到依家無得14日退貨
12想換13tb

你本身諗住買12”試14日？

12換13tb 跳咁多級

人地16都驚唔夠你仲叫佢8，焊死架無得加有大食大
apple加RAM係收得貴不過要硬食

都講咗要知用幾多 如果知道app大食唔夠咪加囉 我只不過係話普普通通咁用vm8gb係夠姐 冇人逼你要用8gb 16gb都唔夠就冇辦法啦

仲有人哋係話買15inch tb 唔係得16gb咩

你啱，不過好多時見到8GB就好敏感，衣家如果全部行Apple native apps都叫8GB夠用因為自家code swap memory問題，不過一拎其他apps入workflow尤其係VM Photoshop呢d拎死RAM位既就好抆
我諗其中一個原因Apple敢用16GB做咁多model既hard limit係因為九成人個樽頸都係16之內，就算8唔夠，個boot SSD越黎越快都offset左好多page out時間，唔似舊時HDD年代咁beachball到完場
回番正題，個2017 MBP15"隻SSD有2000 read/write，16GB就算開太多VM唔夠都應付到吓，況且你都無得揀
MacBook Pro如果要有32GB姐係唔用LPDDR4用番SO-DIMM，衣家全線MBP個case厚度同底板設計都唔可能輕易做到
係有rumor吹Apple整緊有32GB RAM既MacBook Pro，甚至係17" workstation既後繼機，不過衣家影都未見

想買MACBOOK PRO15
Touch Bar 及 Touch ID
2.9GHz 處理器
512GB 儲存空間
升唔升級粒CPU好？

用緊12 MacBook標配， 除左睇4k 唔夠力， 上網， 裝埋lightroom 都覺得好快

室內三十度

其實而家mbp 2017 仲有無2016 啲問題,
keyboard 撳唔到果啲,
好似無乜人講

我部機一熱 禁b制會出兩個b

mpb 2017 15-inch tb

跌爆左部 2013 既 MacBook Pro，Moon 壞左 Ram 裂左開唔到機，整番要 $7000
其他無事，會唔會有地方要 d 零件果 d？

又話13inch先有問題 又話2017散熱好咗 咁即係蘋果乜都冇做過

用完唔岩心水想換大d唔得既 又唔係退完唔買過部

唔係話你玩玩下退完唔買
但apple已經冇左退貨好耐啦喎
變左買之前要考慮得好清楚

Mbpr 2016、2017都好多問題下

又熱、又食電

又要等多年再睇下

所以真係要屌柒班仆街炒家搞壞曬規矩
搞撚到要取消依個policy真係國際笑話

最柒係大陸都有得退
係香港冇

其實依家啲人都只係炒iPhone
Apple起碼要放寬番其他apple產品有得退啦

lego iPhone組合全部壞零件換一部新嘅 呢啲old news啦
之前炒ipad 炒唔到 有得退 條粉皮將40部全新ipad 全部開盒著機 蘋果頂唔順班仆街先出此下策 自作孽不可活 香港人

Mac 無人炒應該要回復返舊政策啦

同意 不過退咗部機 蘋果一係當維修機更換俾客 一係當翻新機賣 成本分分鐘高過iPhone iPad 所以可能一刀切

個制變咗大LIN餅
不過都解決唔到stuck key，double register問題

咩係大lin餅 sorry小弟無知

頂早兩日去黃金買16g x2, 每條由880 加到去920
最後都係俾錢買, 廢事下星期再加

同埋我想買隻external hdd 俾imac放吓av 做吓backup, 應該點買先係性價比最高?
之前一路睇住個post 好似話如果用nas 的話timemachine 會好慢. 咁tb3 同usb3 會唔會又差好遠, 因為usb3 平好多

搭單問 有冇可能用第二部mac做timemachine？

咁都幾頭㾗
幾影響使用

iMac 27用2TB fusion drive個噪音會唔會好勁？
定係買256GB SSD插隻2TB HDD好啲？

想問如果用黎執相剪片後製 用最新嗰部低配夠唔夠？打算用黎交下功課片

最新果部咩先得架

我無事喎 成日rend片keep住7x-80度

Nas 行network 做restroe 真係慢到嘔血，300gb 樓下回左兩粒鐘有突

Tb3 vs usb3 我自己就會買usb 3算，平得來要等都覺得抵 (tb3 / nas 都貴價野，除非你真係用得著）

牌子唔係seagate 就wd... 睇你自己有無咩bias，我就一定唔買死雞

Wd mypassport 4tb 2.5" 好似1000樓下

假設呢個問題係通病 溫度高好大機會keyboard就失靈 走去apple換機都冇用㗎
今晚如無意外搵部2016 15tb嚟試下rendering 到時再報告下

冇人覆
唯有推多次

想買部iMac 27”
鎖定左$13xxx底配果部
Cpu用番跟機果粒
Ram會視乎情況後加
依家要考慮嘅係storage

Option A - SSD (256 or above) +外置HDD (1TB or above)
Option B - Fusion Drive (2TB or above)

預計使用情況如下：
1. 一般文書（Microsoft Office）
2. 用GarageBand/Logic Pro做歌（10條track左右）
3. 寫書
4. 儲存大量歌曲／相／片（over 500GB）
5. Backup老豆老母堆iDevices

大家會建議部iMac行純SSD定係Fusion Drive好？
考慮嘅嘢係
a) Fusion drive會唔會好嘈
b) 純SSD加外置HDD，隻HDD會唔會好唔stable?
c) 另外我有張200GB sd card，插落iMac後面個SD card slot expand個storage可唔可行？
d) 如果我玩埋bootcamp，個Fusion drive會點分？

唔該大家

SSD la diu，有錢上512仲好，256平少少不過得一半位

a) 有HDD當然係會嘈d，總熱量大d，壽命短d
b) 外置HDD都可以好撚勁的如TB3 RAID array，當然只擺data同老母iphone backup就最平既USB3 ok了，都唔會特別唔「stable」，只係速度同redundancy唔會夠RAID array黎；會chur drive chur到唔穩定既用家唔係會上黎問問題既人
c) 個SDXC card slot唔係好快的，多得200GB算係d咩，不過答案係yes，可以咁用
d) bootcamp要內置drive，其實問題響SSD大D因為唔夠位；fusion個概念係將兩個physical volume合拼做一個logical volume，之後先partition做任何file system，響呢個位先輪到bootcamp用黎裝野，姐係用咩drive根本完全無logic上既分別

第一個問題 你肯否俾錢落ssd
個人肯定俾 因為對比市面上intel peic ssd 讀寫兩個速度 價錢 容量 apple算係唔話得 可以話係抵過砌機買pcie ssd 如果肯俾錢升512gb同1tb 又夠用呢個討論已經完結

第二個問題 根據你嘅使用習慣 使用額外硬碟嘅頻繁程度 同所需要嘅速度如何？若果你可以接受到市面上嘅產品無論係sdcard hhd external ssd 我諗就算512gb ssd 唔夠用你都問題不大 何況依家thunderbolt3嘅傳輸速度咁癲

2tb+嘅FD 係得128gb ssd 仲要係macos幫你決定咩檔案係常用 佢幫你加速 以我自己嘅使用習慣 最唔常用嘅檔案反而最需要速度 例如係sd card度過120gb 歌落部mac等等情況
如果用生產能力嘅軟件 生產嘅檔案啱啱出爐 FD嘅速度我有冇得益又唔知 （希望有巴打可幫手解釋

有一樣可以好肯定答到你嘅就係速度+使用方便程度一定遠大於噪音（舊MacBook hhd唔知點解好靜

pcie ssd

多謝大家解答先

我本身用緊256GB嘅MacBook Pro加多隻1TB external HDD
256GB用黎裝OS/Software（仲有一半位剩）
Ext HDD就用黎放我iTunes資料庫啲歌/片（多過500GB）
基本上我一開電腦就聽歌
隻HDD已經係長插
所以先諗到如果買iMac嘅話
一係就(A) 256GB+我本身隻1TB HDD
一係就(B) 2TB FD一部過
A平B $780

文書/寫書/backup呢啲對個規格冇咩要求
係做歌比較需要讀寫速度

SSD方面
512 SSD唔係話俾唔起
不過俾多咁多錢到最頭來我都仲係要吊住隻HDD，感覺唔多夠「一體化」
更加唔洗講1TB SSD又貴又用唔著個速度同埋最後亦未必夠位用
所以SSD會考慮256多過512（但買512個機會都唔細）

FD方面
之前有追開post過mechanical果part始終都會嘈啲熱啲
所以想知實戰時果種嘈法會唔會去到好滋擾嘅程度
同埋最大變數係唔知Mac會點決定邊啲files係最常用要放入SSD部分
而且我成日用都唔代表我要快（例如聽歌，我就算成日聽某隻歌都唔代表我需要首歌有SSD咁快嘅存取速度）
極端啲講如果我bootcamp裝Windows而個Windows唔係成日用，搞到成個Windows去左HDD果部分
到我真係用Windows嘅時候會唔會變左HDD boot機？ （不過呢個題外話可以不理）

SD card純綷係因為多左張卡出黎
與其放喺度都冇用
不如插黎用住先

嘈唔係太明顯的，應該會靜過你衣家隻ext HDD
熱同噪係相對細既問題，performance同幾時壞先係
HDD始終壽命有限，將咁多唔同access密度既file全部擺晒響一個drive係會成日read in read out
當然，2/3TB fusion粒SSD已經有128GB係唔差，不過你都識講，究竟邊d file娼咩時候由個SSD處理個主導權響OS手，以你個use case到時有幾多時間會access HDD係完全估唔到
同埋得罪講句，追求一體化係多餘的，除非你係interior舖或者頂班ad agency，個iMac背日日對住個大客，如果唔係作為desktop插野有咩問題
我自己覺得今次iMac BTO SSD係好易既決定，因為嗰2000MB/s read write
擺野位可以有勁多方法事後用好少錢處理到，不過個內置有如此performance就要一take過day1決定先拎到
而且system行得順係平時鳩hea上網同run d唔chur既app都有分別，到你真係做野既時間就好撚大分別

mbp 15" $21,688 呢部
唔知豐澤會唔會有現貨呢?
咁apple 係咪一定會有現貨

諗諗下其實都係
因為我仲有堆嘢要插

咁等我諗真啲要256定512SSD

256➡️512 係短期肉赤，但長遠應該唔會後悔

有人會整個架擺，又有人DIY就撚咁tape起個drive

其實而家有好多家用既儲存設備係可以經屋內網絡傳送 你wifi 夠快夠穩定真係線都唔駛插 有d 仲可以幫你自動backup 當server 成屋任何設備都用到咁滯
除非真係好專業講求速度
唔係既話我會連usb 用既ext driver 都唔鬼用
除非出街macbook 都要用啦

完全認同 身邊有朋友結果都係咁 用到最後釋懷了

講真 apple 256->512 平過一樣速度嘅pcie ssd 呢點真係有啲意外 而且讀寫速度平衡 唔會喺寫速偷工減料 更唔會要你up高個容量先順便up高個速度一級

你要減番一隻256本身個價先啱，呢度Apple只可以話收得順不過唔係平過出面
而read write速無因為細容量而慢並唔係by design / Apple決定，應該話今水係個controller先係樽頸而唔係堆NAND
anyway純以用家角度出發，512個性價比中正sweetspot
我自己部27"就揀左1TB不過只係因為有budget，如果唔係512抵屌好多

NAS有NAS既問題
NAS應該會慢慢俾cloud service食一半用戶，淨番既又有一部分人要既速度越黎越大
衣家用途上連純做media streaming都會有bandwidth要求，好似4K HDR 10 bit 60fps要80MB/s，如果network setup唔理想又要share都幾大問題

我屋企真係有隻好撚慢嘅2TB NAS
當年買黎當試玩
用黎儲嘢就OK
但讀寫速度真係想死
我有諗過換左佢
好似巴打話齋
咁樣搞嘅話連HDD都唔洗插

512SSD我要打爆佢唔難
以前用256都有一半剩只係因為我盡可能都將啲嘢搬去ext HDD

而家新果d 已經愈來愈快 家用網絡又快 根本已經可以當私人既雲端設備黎用 響屋企如果有用lan 線基本上直接響server 開黎睇片4k 都冇問題 你念下而家已經可以網絡直接播4k 野喎
有d 去到普通小企業用既nas 已經好快
與其下下開著部機先用到個hdd 不如買個nas 全家share 仲可以分開各自野放
而且有多d 錢仲可以用ssd 落去
已經唔駛煩惱部mac 駛唔駛加大佢 除非你用黎裝win 打機

我當年買NAS原意都係俾屋企人各自放嘢
但佢地個個都唔識用
結果得番我自己一個用
又因為買入門嘢
部NAS好慢
慢到自己都唔太想用黎讀寫file
最後都係prefer用ext HDD儲歌儲片
隻NAS就同步番呢隻HDD嘅資料
我都諗緊如果換NAS換咩好（用緊2隻2TB嘅HDD）

好睇你用途同budget
衣家好似4-5 bay既RAID先做到100MB/s+，姐係大概直插3.5"外置USB3 HDD既速
我用緊隻Thunderbolt 1既RAID0行兩百幾MB/s都嫌慢
獨立NAS我唔太鍾意用，反而有大把舊機插晒舊drive RAID起佢做server

15" keyboard 完全無問題

我本身用緊Qnap隻TS-212P (2Bay)
插左兩隻2TB行RAID1
原意就係因為MacBook唔夠位放歌
所以就想整隻NAS試下home network係咪可行（而且一直都心思思想試玩NAS）
有一段時間ITunes資料庫啲file全部都指左落呢隻NAS度
好慢
而且當我部MAcBook一離開屋企範圍就變左冇歌聽又係好on9
所以前排先用番ext HDD

想換番iMac係因為發覺MacBook Pro規格開始meet唔到我要做嘅嘢
而且iPad Pro有256GB基本上滿足到我九成外出做嘢嘅需求
咁屋企可以直接買部iMac長駐

一部desktop插住既drive可以開share俾LAN內當networked volume咁用，如果你router做埋dyn dns / 有fixed IP仲可以出街access番當私家雲
直插LAN就可以行盡嗰1000BaseT bandwidth，係WiFi device access時會俾AC個spec限，同埋收得幾好都有d noise
再出埋街就睇你ISP條線個uplink掂唔掂
其實衣家有好多可能做到的config，而且成本平過幾年前好多，睇你想點

所以我提出呢個選項都係針對返要升級買機時既driver 者
如果想要有好既體驗for imac 即使256 既ssd 甚至佢隻混合野只要唔係成日過十幾gb 既野都冇話唔夠用
響屋企都可以好方便去唔駛插線地用外置野
但如果macbook 又會工作或者打機 就點都係512 以上既ssd 為好
當然啦有錢就咩都up 吧

我過去幾年嘅使用情況總結係：
唔知關唔關用notebook事，但notebook個form factor令我係屋企唔係太想吊住隻ext HDD讀資料（如果轉desktop又可能唔同講法，畢竟冇得郁黎郁去），當然以現時SSD價錢價錢同我有咁多嘢要儲黎講，全SSD係冇可能嘅事，點都要靠外置HDD或者NAS，依家呢兩樣嘢我都有，任何一個方案都可以唔使invest錢就用到（preformance另計），預左就算買隻新NAS都依然會慢過HDD好多，不過wireless又真係方便，同埋其他device都用到（我仲有iPhone/iPad/ThinkPad）

啱啱睇中左QNAP部TS-251A
有冇巴打用過有特別意見？

macrumors果邊有人拎部2016整，發現個keyboard option/control制唔同左
個keyboard變咗2017版
今日翻查發現2016翻修果啲macbook pro已經轉用2017 keyboard個layout

咁得意 雖然唔影響使用不過有好過冇

高溫keyboard 冇反應走去整等佢幫我換埋做2017有得諗

如果網上d storgae 平d 我真係自建nas 都廢事

放左上google drive / amazon s3個d，人地會幫你做多份backup，睇落就穩陣過自己硬碟抄硬碟

但私隱係一個問題，放av 上去會比人ban acc

除咗 hyperdrive 冇其他thunderbolt3轉頭夠細夠多用途？暫時唔考慮dock嗰類

APPLE US back to school今年都係送BEATS

賣到幾多？

香港無，唔駛咁開心

到晚先買左imac 27"
而家希望今年都係無

又魚蛋

近排想買個external hd比部mbp用，睇中左wd my passport 1gb, 但我上網睇佢有for mac version同唔係for mac

請問係咪要買for mac果隻？同埋想知for mac果隻係咪唔適用於window?

For mac 呃錢嫁渣，正常版都用得

Windows 係有辦法讀到hfs+

mac format 完一九樣

所以我買普通版直插mac都可以用到？

用緊macbook pro 2012
想買粒電自己換
應該去邊 / 咩網買好

好慘,
用緊imac 2013late,
前晚手㾗試下high sierra beta, 點知勁撚lag,
跟住restore 番, re左成晚無反應,
咪強行重新開機,再restore,
點知個fusion drive 無啦啦變左做ssd+hd
又要手動合番做fusion drive, 跟住再restore ,今次終於有反應
要成十幾粒鐘, 到今朝一望, 仆街, 咩回覆逾時,
dllm 又要再restore 過, 希望今晚番去無事
純粹分享下同埋有無高手指教下

如果我依家有部陳年白色MacBook想洗機
但已經冇左隻碟
有咩方法

好似都係上網download 個OS 嚟裝

先check返妳部機個發售年份 再check返同年個os係咩
然後down dmg／cdr 燒成碟／整成usb裝

原來仲有碟買

但啲陳年舊機仲可唔可以直接搵Apple store幫我搞

係另部機上download完整dmg 然後整成usb拎去裝

好
我番去check下

但想問如果拎部機去天才吧係咪冇人會理我

班天才應該仲濕濟過你
衣家一間store平均得一個(以下)夠tier既Mac人識搞陳年Mac

btw得罪講句上beta OS一向都係玩命，如果要試都應該clone晒主OS同data出黎先，或者直程裝落多餘既external，嗰十幾粒鐘當買個教訓啦
(洗過重裝啦，不過你唔會連Time Machine都無呀嗎)

我有time machine

喺另一個post問左
官網有得down個assistant重裝OS X
今晚試

不過當我洗完+重裝完
其實我都唔知部機仲有咩可以用

去Apple store換
試網睇過外國有人拎部2012去俾錢換電
結果直接換左部2015

以前呢d 神話式故事，係而家應該好難發生到

如果我拎部小白俾佢換部MBP就正

響香港既Apple Store，serve你個天才見到你部小白應該會叫十幾個同事黎參觀古董，hea足十分鐘之後到入正題問整唔整既時候就散水

我唔知咩野assistant，小白年代裝OS X好straight forward
你是撚旦BT一個10.6.8 (Snow Leopard)既disk image，clone落手指/ext.HDD度，插落小白之後㩒實alt開機之後揀隻手指個partition黎boot，load到OS X install就直路一條
除左裝得好撚慢之外無咩地方可以有問題 (燒DVD出黎裝會仲慢)

如果佢肯豪氣到直接換部MacBook俾我
我唔介意佢地圍住參觀古董呀

不過我估佢地九成九都會同我講部機已經過左七年唔會整

呢個應該係真，我2012 rMbp 依家chur爆粒電等佢彈個warning 出黎我就會去apple store 整電
已經confirm左全球都無呢部機既電，你比整電既維修費佢就會比新新機你。睇你彩數，有機會係2015 refurbished 至到2017 new rMbp 都有。等我report.

不過我見過case 發生係London 同USA
HK 真係要博一博

2012 unibody MBP好似Apple正式phase out左，rMBP仲未
理論佢地自己suppose係仲需要serve battery order的，歐美無晒stock唔化表亞洲呢d無，尤其自從開始由深圳裝唔係台灣之後

但如果舊到小白咁應該直頭換都唔會換
如果會換嘅話我諗全世界都拎哂屋企啲舊macbook去換新

我係咪都要就upgrade部機，所以想試下
Btw, 有無方法可以快d Chur 爆粒電
好似個battery life 要under 80%先彈個warning 出黎
依家係82左右
已經日日100%>0% 再 0%>100%幾次

第一代retina mbp係2012年幾月出？

我早兩日拎番部小白出黎
叉滿左之後兩個鐘已經玩完

我都係睇到呢個post好多成功既例子，不過亞洲真係唔知

原來retina都「被obsolete」埋
其實仲有好多3rd party方法既，華強北大把人搞到

我都係睇到呢個post

唔明點解可以俾錢換電變換新機
我有部09 mbp unibody 又得唔得?

正常其他廠會直接同你講無得整

太舊款冇存貨 點換比妳？

樓上唔係就係因為無貨而換新機咩?

就係因為太舊款冇parts換
所以直接俾新model

不過舊到2009就應該難啲
如果得嘅話啲人實瘋狂換新

重點係點解樓上部2012 既電死左, 過哂保養而會換俾佢

外國以往真係發生過d 咁既事，d mac fan 網間唔中都會拎來打飛機

而家tim cook 時代我覺得唔會再發生

因為2012版仲可以俾錢換電
而啲電冇哂貨就直接俾新機

iPhone就成日都聽到呢啲過哂保都仲會換新機嘅case
MacBook就香港未聽過

但睇forum啲人講換機係近期嘅事

邊度有得睇到2012 可以俾錢換電既消息?

咁癲

搞唔掂
過兩日拎部小白去Apple store搞搞佢

多謝大家分享先
但仲未有人答到我邊度買好
Amazon會唔會可靠d

放心 佢地會好似睇古物咁睇下先
之後同你講唔Support
試過拎17去都比人當文物咁睇

買乜

RESTORE 完
TIME MACHINE 用唔到
停係正在準備備份

Macbook Pro 2012電

有冇人知點先可以玩到fifa
俾錢都肯

有無人知咩事，我買左部mbpr加apple care既，之後上網打番個serialno. check下幾時到期，個期就啱啦，但部機個spec錯左，我買既係256gb cpu係2.8ghz 佢寫左512/2.9 係發生咩事

比錯你
快d去換返部

免費upgrade

煩緊去豐澤買定APPLE STORE 買好
豐澤免息分期, 但係有問題, 無得換
APPLE STORE 就打上CARD CENTER 分期, 但好似會收手續費, 但有得換機

MACBOOK PRO 咁大獲 都唔知去邊買好

等多一代
或者買iMac

2016/2017好似玩擦擦卡咁
係我就揀2015或等下一代

好難忍手既, 毒蘋果

有冇人知Ione display邊度有貨?

唔係WO,

而家係APPLE STORE 買MAC 係咪都無左14日退貨換貨?

依家升上大學，想買部mac, 應該會用bootcamp 整埋window. MacBook Air 定pro 好

豐澤有冇imac賣 都想分期

有，但改spec 要等耐少少囉
可以連埋Apple care 分
而家唔知有無變
因為都幾年前既事

想問21.5 吋 iMac用
3.4GHz 四核心第 7 代 Intel Core i5，Turbo Boost 技術加速運行至 3.8GHz
定
3.6GHz 四核心第 7 代 Intel Core i7，Turbo Boost 技術加速運行至 4.2GHz
平時用黎開chrome開2x個分頁同imove剪片

無人理

因為部機太舊

amazon既野如果唔係鬼佬牌子都多數淘寶野黎

美國出左back to school,送beats 3 wireless ,香港呢屌

如果香港跟us，多數us出左後2個星期就會有

肯比錢就升

上年香港無

橫跨5年嘅 2011pro13+2016pro15 team rendering

兩粒四核 render出嚟嘅frame 數量啱啱好係2.5x差距 假設ren嘅檔效能需求勁好多倍 呢個rendering速度差距仲會唔會keep住2.5？

Thx
咁岀面幫人換d街鋪咪好大機會都係伏 ?
(雖然都諗住自己買自己換)

最穩陣應該買ifixit
自己YouTube 睇片換
用牙線慢慢刮粒電出黎

唔係有專用既溶膠水咩

坦巴有野想問
用緊網上行500m要續約揀plan
用緊airport extreme
隻airport食唔食得盡1000m?
定係用返500m算？

AE行5Ghz AC，插線1000BaseT，WiFi四五百
你可以簽1000M先，用左之後覺得個AE唔夠做之後先考慮置番隻勁既Netgear/ASUS router

升左上high sierra玩下 個apfs好慢
隻外置hdd 開個大d既file要load好耐

都ok升左1000m先
咁AE係咪理論食唔哂1000m?
咁asus / netgear有乜推薦？坦巴又用緊乜

我等多一代，16/17太多問題

衣家WiFi standard AC單頻實戰速度同理論爭好遠，就算好似AC5400既router，理論速應該有2167Mbps，不過用落都係得六百幾
AE已經算係唔錯既spec同出面中級router唔太大分別(除左個天線弱到離譜)
不過個人我唔鍾意佢鎖起晒d function，advance少少都做唔到(selective port forward，插drive做ser，dyn dns呢d) 我自己用緊Netgear R7000不過都嫌佢range同穿越差d
所以你可以換左個plan之後再睇定d，純講速度AE夠做有突

估唔到黎到呢度都見到r7000個大名
我用緊100m上網都睇緊用咩ac router可以推到個wireless上50mb or above

講起high Sierra
我部MacBook尋晚疑似被high seirra整死左
部機玩玩下無端端freeze左
Reboot後長著白蘋果
重裝之後都一樣
有次仲要出白色🚫
最後要reformat番做舊file system
裝番sierra先冇事

想換Ssd 想問有下有冇鋪頭 買完會幫我換埋信得過既？

咁我搞左升plan先 唔該哂坦巴

我有部14 mbp 13
apple care 就到期
有咩方法可以換新？
battery l94%

依家y4，諗住18年九月去外國讀書
唔知應該趁大學生優惠買mbp13" 17好定等18

唔急用咪等下

AE我都用緊... 除左一開頭買返來唔識SET定佢發瘟拎IP極慢之外...

用落一直都非常穩定

但個穿牆能力真係幾差

你去到果邊買都有學生優惠架

用落係幾穩定既 係有時5gz會load空氣
咁同埋穿透係弱既

但係歐洲個邊好重稅喎 ，同埋d setting , keyboard 個d會唔會有唔同

已經分唔到係software定係hardware問題
用mac mini late 2012
上完high sierra apfs一堆問題 咁啱風扇又停埋

放工番黎壞撚埋

唔好亂黎呀，
我IMAC LATE 2013都上左
LAG 到PK呀
，快啲降番

壞撚左啦

我上一頁講過連2015 mbp 13都死
要落番serira

COMMAND R 啦

依家係壞hardware
升完冇耐壞左fan 依家電都供唔到
有冇人知香港邊度有好似ifixit咁有mac既零件賣

掏寶啦

高登有檔好多零件都有, 我買mac mini 條sata cable 都有
不過好似唔止一檔, 但得一檔比較多古靈精怪嘢

近排想買部MBP主要攞嚟執相、大量文書，會同時開好多軟件，甚少剪片，但會駁4K moon，想問下13”TB係咪唔夠做？冇獨顯駁4K係咪會比15”廢好多？

同埋想問下2016同2017嘅MBP係咪分別唔大？SSD (3gbps read)係咪同一款？（記得好似係）

如果係嘅，咁下面依部翻新機其實幾抵屌，$16278有成1 TB SSD、16GB RAM

Refurbished 13.3-inch Macbook Pro 2.9GHz Dual-core Intel Core i5 with Retina Display - Space Gray

但如果13”TB效能唔夠，都係焗住要買貴到仆街嘅15”

格兩幅牆穿透力真係差好遠
穿完兩幅牆，download 速度2~3mb/s
行返出兩步，無左兩幅牆，可以download 過10mb/s

13" 2016同2017 效能好似差得最遠,
好似差1x~2x %
15" 就好似差不多
同埋2016 多問題啲

唔用apple mouse , 有咩白色mouse 好用for Mac?

我只係大學生！諗緊
mbp 15
mbp13

同
底唔底配就算

Engine仔For翻學用 主要文書ms office, autodesk software(CAD & revit 2015 up version)
Revit好似要用parallel desktop先run到
長遠用黎執相睇片 其實run得到revit呢樣都已經唔成問題啦？
想問mbp13" non tb底配 其實夠唔夠做？

仲有會用類似sap2000既software run analysis

求指教

大家用macpro 16/17 出hdmi 會買apple個hub定係好似satechi個種？

收左皮既mac mini入面隻ssd變左apfs
搞到我要將部lag到on9既mba 2011上埋apfs去拎番d資料
唔好收埋我部mba皮

Mac Pro 仲有成6個 thunderbolt 2
買條thunderbolt to HDMI咪得囉

你唔係無backup走左去升High Sierra呀嗎?
普通OS update x.x.x我都會clone + TM

佢好明顯講緊MacBook Pro，垃圾筒MP得2013
唔好買Apple嗰隻垃圾，4k無60Hz同埋好多mon都閃

咁既budget要run CAD應該即刻行出呢個post
用Windows laptop啦，搵部budget內塊顯最勁既

係

打漏左book

就咁插4K mon唔算好chur的(除非HDR 10-bit 60Hz)，一般2D做野唔會考驗到個intel內顯
如果budget真係緊咁樣翻新機的確慳到d，不過以機論機係2017值買少少
SSD好似2017係快左，不過2016講緊有千鳩幾MB/s已經夠快，17只係更快
我覺得你set死一個hard budget俾自己之後先再響個數之內搵款會易決定d

Mac Pro 今年有update 㗎
無咗4核版，將6核版降價到原先4核版個價位
再將本來係選配嘅8核版降價到原本6核版個價位

16版好撚伏
上網睇有d人拎部機時聽到有螺絲碌碌下嘅聲

慣左手勢冇backup 真係未試過升mac os會死到咁 今次真係on99

嗰個動作叫減價，spec係以前既中配BTO，衣家頂左底配個位
因為無hardware前既改動所以system identifier同Apple PR都仲叫Mac Pro 6,1 / 2013

改system format仲要Beta版
我都只係夠膽升我拎出街嗰部MacBook
做嘢同屋企用嘅全部唔升

High Sierra仲係Public Beta緊，佢係俾developer同玩家自願做白老鼠先up架
仲要轉埋File System，根本係便當flag黎
我上個post都提過，唔怕口臭再紅字加大講多次
升High Sierra幾乎一定會奶撚，後果自負

Beta 當正式版咁用....

你認真咗
我梗係知啦，我見佢打漏個book字所以抽下水之嘛
同期減價mba都係咁

GM版就話啫⋯⋯

如果要upgrade到for呢個用途要邊部先得 ？因為鐘意用ios
爬左好多文做唔到選擇
總括我有兩個做法
1. 死翻去desktop畫圖 買mb/mbp for文書 (但係靜文書又唔知mb定mbp好 )
2. 一部mbp搞晒所有野 (呢個option好似超貴)

想問依家買mac mini是否不智
2014 年野
家有mon有keyboard唔想買imac...

今年notebook air notebook ownership可以平幾多？見到上年6000有找個啲已經無哂

我部機已經成800個cycle，但仍然係93%
但都book左試一試

全部都抵撚死 慣乜撚野左手勢丫，無backup就係無backup啦

OS大改根本連GM版都唔應該即升
當年10.9.0正式版出嗰時，因為WD本身寫俾10.8.5以前既driver/software未update，同一個drive插去10.9既mac係會*data total loss* recover唔到，因為連index table都無左要forensic級先拎得番仲要無晒directory structure
嗰時好多人(包括專業用家)含晒撚，講緊可以係幾個RAID array幾十TB online data無晒

sor囉

Air係2017版？

High sierra應該係近年最伏味濃嘅beta
Backup好哂啲嘢先好昇

而家街賣嘅係2015版
Air已停產，等apple 清埋d貨尾就bye bye

呢單我都無留意
好彩嗰陣無升到，我都用緊WD

佢唔係全部款都受影響，主要係雙drive以上既RAID系列先有問題，因為當時WD既天才決定唔用mac OS個內建software RAID，去自己寫個proprietary既driver，仲要整出黎個drive format同partition根鳩本同Disk Utility整既一樣
如果無記錯，10.9係改左如果見到新drive就俾咩野反應呢part，咁WD個software未update的話，係會第一次響10.9度boot就會report俾system話個drive index係空既要rebuild，換句話說係掉撚左你舊個directory table 堆data會仲響度不過無左個index基本上recover番都會亂撚柒晒，仲要好多係RAID0
呢鑊野其實唔係Apple出錯，不過代表既係新OS可以有其他3rd party software hardware大炒到永不番身級數

time machine咁方便都唔backup

講多都無謂，你set一個唔可以再俾多既價，之後先再響價內搵最著數/最高性價比
就算打糠2017 MBP15"都有人會覺得有compromise，唔可以做到完美既desktop replacement (「一部mbp搞晒所有野」)

11000
我都知呢個價講完實比人屌

....................
呢個價就算windows都冇咩可能
不如諗下番學其實有冇需要做到哂你上面所講嘅嘢？

二手XPS應該ok，其實行CAD隻顯最緊要

如果都仍然傾向行macOS，咁就算翻新機都只會係底配13"，效能唔夠可以好雞肋

我覺得最著數係搵二手2015 MBP 15"有顯版(M370X)，不過衣家已經唔多人放，同埋SSD/CPU啱唔啱款好睇彩數

咁既話我變翻做文書用途算
但係應該買mb定mbp13 non tb？
Mbp會唔會over spec太多？用唔晒又怕晒野

有無咩1000M router推介下
屋企全部APPLE野

同埋我其實都會考慮翻新機
因為上網睇好似同全新無太大分別
而家唸住等埋大專睇下有無咩promotion 再決定翻新定全新

屌那星你啱啱先因為budget追唔到用途先要退而求其次，咁又點樣即刻去左「用唔晒」呢個位? 無論買咩你好明顯用得著，只係未必可以run到full desktop experience姐
買底配無bar 2017版啦，用學價可以加吓SSD
雖然nTB係閹割版不過都仲掛Pro個字頭，起碼I/O係Thunderbolt3，粒U唔係m series，有風扇(少機會過熱throttle)，個mon係DCI-P3，全部野都好過晒rMB除左輕薄
如果你裝野同optimize OS performance俾少少心機，呢個spec位既機係可以CAD到的，係rend野耐同real time野會chok囉

唔好買TPLINK

_登標準答案: AC68U / R7000

我睇緊
AC87U
R7500V2
有無咩鑊氣？

無 因為一撇除左cad用途 個系統需求好似差一大半
俾少少心機即係點搞

macOS出廠有好多eye candy野昆閒客，同background process方便廢老同弱智用家
research少少可以知道邊d野turn off左係可以令到個UI感覺上順幾成

坦克哥有無多d details

原來係咁 唔該曬巴打

求detail

哩個macos enhance script 係外國非常出名，來自github 排名最高既dotfile repo

當然，run 之前記得將唔適合自己用既command comment 左佢先，同埋記得睇完成篇野先好run

用緊macbook pro 2016 TB, 間房收唔到Wi-Fi要插上網線，想問apple Berkin個adapter好唔好用？上網見啲review話個apple Berkin 果款adapter好熱,有無其他推介？

THANKS！ 唔識都係唔好亂黎

仲用緊mac pro2010
換個4kmon 當買咗新機

聽講係最抵玩嘅mac pro
Ram同 cpu都無特別要求，display card又有 nvidia繼續出新版 driver
我諗過入部2手舊版 Mac Pro 當home server 玩下

cpu only LGA1366
w3690 同 x5690 已經係極限

ram 係ddr3 最高1333

至於顯示卡係mac pro機箱會焗住
因為個機箱係有風道設計
要搭渦輪風扇扇熱既gpu 例如founders edition
或著 其他廠既 turbo 版

如果用唔用turbo版會搞到成個機箱好熱

係，呢個script list都cover左最煩嗰堆野
驚行command既可以用TinkerTool，佢唔係齊不過用GUI check box enable/disable

好耐以前有個叫OS X Secrets (PrepPane)係我見過最齊既GUI，不過無update落去
講真衣家macOS都算成熟左好多，10.0-10.5年代出廠狀態幾乎用唔落手

mba 13" early 2015 同2017係咪無分別

其實熱d都無咩所謂，除非你雙顯
2010打後嗰水都已經算易搵parts，我近排免費表左手部base model 1,1都唔知up唔upgrade好，暫時都係用晒六個SATA插舊drive做ser
對CPU響淘寶百幾有一粒，不過d RAM好貴，初代MP用有heatsink嗰隻ECC插daughter card，你嗰隻好似就咁ECC已經得，深圳大把舊server可以抆出黎賣(對xeon應該都係咁黎)
Classic Mac Pro真係Mactintosh既頂峰，就算衣家Apple認左契弟，下年出既Modular Mac Pro都應該唔會追番當年勇

個人意見分享下
desktop replacement 13pro唔洗諗
potable device 一定係12

講白d 有錢=12/13tb/15 高少少性價比=13ntb
不過macbook學乜人講性價比

新買imac 27" 個mon有少少下黃上紅/紫
有無巴打都係咁？

新買就快手搵返apple啦

其實13"pro都夠晒potable, 不過都幾多死症下
仲1516緊等唔等mbp下次更新

我今次幾好彩，隻mon白底uniformity唔係perfect不過算好好(係有少少暗邊)，黑底幾乎完全無漏光，兩樣野個誤差都係比我預期好
衣家個5K display都開始追到Eizo NEC六七成，個gradient雖然唔係native 10-bit不過個8-bit dithering幾似樣(12-bit RAW既黃昏天色相好少banding)，黑位contrast以IPS黎計係非常好，個glossy coating我本身預會反晒光不過原來佢地用個anti-glare都唔錯
出廠個white point應該係D65不過佢偏黃，呢樣野輕易用ColorSync/re-cal解決

如果你地嗰部有陰陽mon同明顯漏光我會同Apple換到好為止，起碼有我呢部質素姐係你都應該撞到

我個部mac 可以插ecc 或者 non ecc
其實cpu 同 ram個條風道設計得好好
但係仍然會好熱 最大原因係130w cpu發熱量太高
我唔敢想像雙cpu版本 個位會去到幾熱

10 Mac Pro 相對上真係自由度大d
CPU 可以直接換，ram又可以用 non ecc
13 無得加其他pcie card，換嘢麻煩
09 upgrade cpu要刷10 firmware 再將cpu拆 ihs 或者墊高個散熱
06-08要用ecc ram
06 upgrade cpu要刷07 firmware

邊部好
Mba 1.8 GHz 128Gb
Mba 1.6Ghz 256Gb

正字特警：係GB，8Gb = 1GB

梗係後者256GB啦，cpu分別唔大，128GB唔多夠使

Re-enable use of the backspace key to navigate backwards in Safari 都有

以前人手改改餐死先做到

貴成1500蚊 唔值，加200GB SD card 同Nifty mini drive 好過
用緊Air 128GB 16年

下次要等到2018年啦

想問吓點樣可以 recal, 我部野真係幾黃吓, 明明白底但明顯feel 到黃黃地色, 轉過啲display profile 但唔係好work

同埋應該點樣去認真地test 一下隻mon, 有無乜tools 推介

好後悔無買lg ultra 5k moon,
之前減價7千幾真係抵到喊

Recal同測色都要買專用calibrator 如spyder/x-rite
我用緊i1 display pro, 5年前都係幾舊水（2手）
呢d用十年都唔會壞 係驚唔出driver

如果係好黃 通常係defect screen , Cal mon 幫唔到的

想upgrade SSD
用緊Macbook pro early 2015
請問換唔換到Samsung 850 pro？

2015版冇得upgrade喎.........

屌

少少黃可以用macOS ColorSync build in去shift個white point，我由native 6602整高左去7000
不過個app無晒以前手動cal嗰d function，再要微調就要行hardware calibrator

屌唔通真係要買過部新

插張256GB sd card擺data

唔知今年notebook ownership會唔會有MacBook pro 2015賣呢？

我反而想apple出返router

而家個AIRPORT TM 快就快啦，
但穿牆好差
要用EXTENDER

用extender咪拉低返

有冇人拎過butterfly switch 2 去整
大概要幾耐
一直有幾粒制都有問題，本身都忍到
突然又有幾粒制有事，唔掂啦

2016 mbp 15

幾耐都要去整架啦 有fd 搞過 一日內搞掂 亦試過要換野
仲有care 就快d 去搞啦

之前唔係傳過成個router 部門收左皮咩

macOS 10.12.6

跟你set 返d7000 立即舒服哂

今年第4年
再唔出真係傳說成真

主要用黎執相，indesign再加一般文書
可能會剪片（4K)

mbp 13inch加ram夠唔夠？

講漏左係with touch bar
雖然條bar暫時好似用途不大 但又怕買無bar之後後悔

應該係真，AE同Time Capsule太耐無出新版，其他無線主打既device又落後(AppleTV)或者定位騎呢(HomePod)
人地玩到就黎完善既mesh home network Apple就掂都唔掂，明明有Homekit同iOS咁好既平台
不過唔排除會好似display business咁食回頭草，一年都未夠就改口風

夠既，不過呢款鑊氣唔細，電量唔夠係死症，不過既然你用得著個performance，有佢個輕薄form factor係可以接受

屌佢原來expert mode仲響度，不過收埋左，要㩒option+click先開番
對自己對眼分析力有信心既人衣家連hardware calibrator都可以慳番

咪係嚕 又話行無線化 核心既router又理都唔理

唔買applecare係咪死症
而家係90日內要買定一年內都可以買

Mac真係要買AppleCare
只係機價十分一但可以買個保障
又有得換電換牛
係咁多apple嘢最抵買嘅care

一年內

唔該巴打

其實都有考慮過15 不過拎出街始終大左少少

你有充足心理準備預佢電量雞同埋CPU力唔係頂班就ok
講真咁細部野有4個TB3同個SSD咁撚快個mon又DCI-P3，呢d野係真value，入相執相做稿都有用，係個keyboard西左d

係屋企長插電源多
咁多樣野升一樣應該都係揀ram

Btw hyperdrive隻7合1現階段係咪算最好？798幾貴下

唔洗hdmi就verbatim

都有睇過verbatim 平4舊 但個樣就差啲啲
不過見好多人話hyperdrive做工差 呢度有無巴打買左

有冇巴打用緊128GB Macbook Air，128夠唔夠用？

有冇巴打試過呢個 好似幾方便

蘋果個仆街 2016 mbp 15tb 個mon 同我一fuck偏色
冇記錯舊5k同4k imac 27inch display都可以做到delta E>/=2 我唔信15inch 做唔到囉
今日返到去cal 一cal佢 cal完仲係咁我都冇嘢好講

有無用緊MacBook 2017 底配版既巴打 如果拎黎做文書加普通執下相，部機夠唔夠做，本身有部5k iMac ，想買部laptop拎出街，諗緊13底配定12底配好

上面都有講mbp問題係舊電細, 都ok嘅就
唔係就mb

諗住出冇touch bar果部mpb
但係唔係等多個月大學優惠抵屌d？
味用過Mac 仲有咩配件要買？ e.g. 駁mon 線

睇唔睇得出下黃上紅？

咁睇就好明顯

要求換，好彩既下部會perfect

我都要走去換 fd部15tb冇問題 我嗰個好明顯 一眼就見到

如果想用嚟做大學普通文書野
唔打機
同埋遲啲可能有輕量執相
買MacBook pro13吋without touch bar底配定NMB底配好
定還是翻新15年MacBook pro 128GB如果佢再出既話
因為真係忍夠window部notebook
只係想搵部電量夠 唔lag既notebook

聽樓上巴打講最新MacBook pro 13吋電量麻麻 請問頂唔頂到7-8個鐘

利申:唔熟電腦 有野講錯唔好屌得咁大力

用開windows嘅話
第一部MacBook買nTB 13吋得啦
不過想用舊ports就要加多個adapter

講緊256GB
128GB一定後悔

唔該巴打先 因為budget所限 只可以揀底配
因為我仲要加apple care
加唔起咁多野
但NMB底配無記錯好似係256GB

我個case又適唔適合

2016/2017既MBP係無touchbar版電量最好，仲要粒chip雞d得15W不過反而用電又少d
13"一要埋touch bar就即刻由天跌落地，多一把風扇所以少左位放電，粒U行28W，如果加埋上i7仲快無電

其實由佢新keyboard 都無touchbar 就知touchbar 係一個屎忽痕既產品

要分開講，touch bar係on9，不過電量唔太關條bar事，只係TB版13"定位要勁過nTB所以shift左focus由續航力去performance度
(當然條野要發光又要用粒chip咁當然要用少少電，只係少少)

其實由佢新keyboard 都無touchbar 就知touchbar 係一個屎忽痕既產品[/quote]
要分開講，touch bar係on9，不過電量唔太關條bar事，只係TB版13"定位要勁過nTB所以shift左focus由續航力去performance度
(當然條野要發光又要用粒chip咁當然要用少少電，只係少少)[/quote]

我唔係講緊電量，而係呢個idea 本身
如果真係咁有用，咁imac 個keyboard 都應該要有啦

我唔係講緊電量，而係呢個idea 本身
如果真係咁有用，咁imac 個keyboard 都應該要有啦[/quote]
呢幾個月流出左d Apple專利明明有疑似touch bar Magic KB既product，係唔知未出定係唔打算真係出
iMac如果跟機有埋會貴唔少，要人硬食有點兒那個，不過如果分開一個獨立配件出又要隆重其事少少，的確係難搞
個idea我個人都覺on9，不過Apple柒在無自圓其說，唔好話hardware，就連High Sierra同iOS 11都無touch bar相關既function，API照用舊嗰個，咁樣點會推得陏，好心學吓人地Surface pen同dial

呢幾個月流出左d Apple專利明明有疑似touch bar Magic KB既product，係唔知未出定係唔打算真係出
iMac如果跟機有埋會貴唔少，要人硬食有點兒那個，不過如果分開一個獨立配件出又要隆重其事少少，的確係難搞
個idea我個人都覺on9，不過Apple柒在無自圓其說，唔好話hardware，就連High Sierra同iOS 11都無touch bar相關既function，API照用舊嗰個，咁樣點會推得陏，好心學吓人地Surface pen同dial[/quote]
都唔知係佢d lines 亂定係點

用緊128 Air 路過，夠用

要分開講，touch bar係on9，不過電量唔太關條bar事，只係TB版13"定位要勁過nTB所以shift左focus由續航力去performance度
(當然條野要發光又要用粒chip咁當然要用少少電，只係少少)[/quote]

我唔係講緊電量，而係呢個idea 本身
如果真係咁有用，咁imac 個keyboard 都應該要有啦[/quote]
用過TB都覺得個idea好on9 原本淨係望mon，用TB要望多樣野 即係要改習慣，冇方便到，反而仲麻煩咗

大學ownership programme嘅macbook通常平幾多？如果係以家教育版個價可能換dell算

我唔係講緊電量，而係呢個idea 本身
如果真係咁有用，咁imac 個keyboard 都應該要有啦[/quote]
用過TB都覺得個idea好on9 原本淨係望mon，用TB要望多樣野 即係要改習慣，冇方便到，反而仲麻煩咗[/quote]
keyboard 冇touchbar 就係憨鳩呢個邏輯真係
我反而想佢藍芽keyboard出butterfly2 打字效率一流

用過TB都覺得個idea好on9 原本淨係望mon，用TB要望多樣野 即係要改習慣，冇方便到，反而仲麻煩咗[/quote]
keyboard 冇touchbar 就係憨鳩呢個邏輯真係
我反而想佢藍芽keyboard出butterfly2 打字效率一流[/quote]
macbook pro 唔知會唔會出金色呢

thunderbolt3 加條賓周轉thunderbolt2 插dp 線出mon冇signal 做錯咗啲咩？係mon定賓周問題 大家用咩方法出mon？
已知條dp線直插thunderbolt2 MacBook 冇問題

條賓州查實係唔撚support直插DisplayPort的，恭喜您係第N名中伏人士
佢係TB2，only TB2
個DP signal其實係可以經條賓州出黎，只係呢個轉插唔support，例如我衣家就係iMac 2017 (TB3) > 賓州 > TB1 RAID enclosure > mDP > moon
要有TB device響chain中間先得，如果你無，就要買一個3rd party USB-C轉DP dongle，因為Apple自己無出(兩面頭形狀同條賓州其實一樣)

屎已食 完全俾萬能thunderbolt嘅功能蒙蔽咗眼睛

焗住用個伏伏哋嘅 hyperdrive 出hdmi
好彩個mon係2k 唔洗4k硬食30fps 插住仲要用唔到個殼

依家先知有tb2原來唔等於有dp
我部2015一買番黎就dp線插tb2頭駁mon

其實算唔算"唔係有tb2 唔等於有dp"? 條賓周 唔俾個dp2 出dp 以前嘅價值觀係tb粒chips 雙向傳輸 出齊聲音畫面usb 速度快 usb車尾燈都見唔到
唔通呢粒tb2 chips 係閹割咗mon輸出嘅功能？蘋果憨鳩起上嚟都好憨鳩

2017 imac轉hdmi係咪淘個usb c to hdmi就可以了?
12 macbook 2016 我咁樣ok無問題

總之冇其他要求就一條賓周+mon線出mon 例如 typeC-hdmi
淘寶嗰啲唔會寫thunderbolt3只會寫usbc 同埋如果你4k mon要睇清楚係30hz 嘅hdmi定60hz hdmi2.0
dp就係咪都出到60hz 但以我所知 蘋果同belkin 仲有淘寶啲綠聯都冇出dp頭賓周 要用dp只可以用dock

平時用iphone, ipad，但揀macbook沒idea, 想買部mac 寫blog ,寫裝網頁，寫app,剪片，應該買邊部好

咁有邊d 好既tb3 產品可以用 好亂呀
簡到而家都唔個點買好

imac 2017 買邊款ram好？
邊個牌子好啲？
爬文都見到有兩個model

你嘅需求係咩先 btw 淘寶搵到條typeC to DP線 85蚊人仔
唔洗用賓周 又唔洗用hyperdrive

問題嚟喇 呢條 tb3 to tb2 官方賓周 閹割咗mini dp輸出功能 咁如果我插條 tb2 cable 駁落另一部有tb2 插頭嘅MacBook 仲work唔work？

如果我想所有野都用盡個tb3 拆散買都得 有邊d 係值得入貨
我屋企或者公司可以真係買個大d 既box 用
dell 都好似有出
但一講到出街旅行真係好亂

冇用殼 外出可以買hyperdrive 屋企公司可以買dock 如果功能要求唔多 例如只需要出mon 同有usb 就買兩條賓周

補充唔介意淘寶嘅話 出mon可以直接買線唔買賓周 好處係即插即用 如果唔買多條 就要帶著條線公司屋企兩邊行

插電大dock不外乎嗰幾隻大牌子
OWC / Elgato / Caldigit / Belkin
OWC嗰隻feature最齊不過公布左成半年都未出到
其實只要唔係15"MBP要快叉電同想要single cable solution都有好多options，係要做白老鼠試款
最難搞係HDMI2.0 4k 60Hz同大W俾電
講真我覺得USB-C個萬能頭concept應該要多一兩代先完善到，衣家要做到無痛要太多用家自己既expense

唔太明你想點，講清楚d
條apple賓州其實除左DP無直出之外係幾勁的，佢係bi-directional可以插TB2電腦去TB3 device

冇辦法 必經過程 問題係hdmi2.0 出純粹係解決出唔到4k@60fps嘅問題 但係dp早就支持 而且dp唔似hdmi要俾專利費 依家啲專業少少嘅mon都送dp線唔送hdmi
連顯卡port喺三四年前都逐漸用dp頭去取代hdmi 依家都係3dp+1hdmi
我唔明點解蘋果啲賓周係冇dp頭 hyperdrive 唔用個垃圾舊hdmi 可能擺得落兩個mini dp頭添
蘋果自己同intel 好多年前已經籌備緊tb取代usb 同時保留usb頭嘅計畫 tb3 係intel喺2015年尾發布
蘋果竟然對啲賓周咁鬼求其 呢下真係估佢唔到 廣東道部Mac Pro 駁5k mon 出唔到5k 因為條賓周 但本來兩個tb2係出到5k 蘋果做乜撚嘢

咁即係條賓周除咗冇dp輸出雙向傳輸等等 一切正常？

有無淘寶LINK DOCK 介紹，
唔知邊隻好

究竟幾時先有 USB C to lightning

apple 咪有 188多謝

買左macbook 15" with touchbar
有冇方法讀到變左apfs既ssd? 除左上apfs

Apple咪出咗囉

最早出嘅typeC配件 因為部MacBook retina

部nTB好易過熱
一睇片就熱到hihi連個keyboard都feel到好熱
用firefox睇youtube 4k會上到9x度
其實係咪正常

打算等大學優惠屌部15吋mbp長用
閒時會執相剪片 20000筆直
請問袋底spec夠唔夠做?或者應該要upgrade啲咩?

2.8GHz 四核心第 7 代 Intel Core i7 處理器，Turbo Boost 技術加速運行至 3.8GHz
16GB 2133MHz LPDDR3 記憶體
256GB SSD 儲存
Radeon Pro 555 配備 2GB 記憶體

剪片都係食cpu 應該夠啦 MacBook嘅cpu 不嬲唔差 但係如果真係唔夠用 我諗window laptop嘅cpu都未必滿足到 方心去馬啦 macos 好用咁多

長用仲要剪片最少512gb啦

本身打算買隻external harddisk幫補下
咁樣會唔會抵屌過加千五蚊upgrade

佢隻ssd 同外置harddisk點比

因為某d program焗住要用windows, 但我又唔想買多部pc/ 裝bootcamp落我而家d mac

而家諗緊好唔好平平地買部2手07 8核mac pro裝windows

2017 iMac 上左一陣網風扇已經係到嘈

, youtube睇左幾條1080p, google搵左D普通野
Background 開住Lightroom 無用

關唔關ram事？長期有1GB Free Ram左右

4.2 i7
8GB RAM
3TB FD

送廠啦 我部12底配都冇咁易出聲

我部13 直頭無聲

咁誇張
唔知同部機後面比我張檯焗住空氣唔流通有無關？
我仲發覺頭先dropbox down 緊4GB野
希望係因為咁先嘈
有無app可以check到部機CPU果D溫度係幾多？

你有爬文就會知道iMac 2017風扇嘈係呢排最大話題，唔係既話個thread topic點黎?
今水係易左開扇，主要原因係Kaby Lake i7-7700k熱量大，而iMac個內部散熱設計無改善過，要散熱夠快唯有響風扇agreesiveness度著手
呢樣野鬼佬自出機後仲探討到衣家，結論係一係做少少fan control唔開turbo boost，一係就忍左佢，一係換中/底配i5，一係唔撚買
check溫可以terminal用command，不過多數人用app，免費有Intel Power Gadget，好用不過收錢既係iStat Menus(強烈建議買)

FYI:圖1係狂開threads chur CPU到55W/100度C以上先開始throttle
圖2係Lightroom由二千張36MP RAW去gen緊1:1 Preview時點用CPU (其實LR個code唔efficient，佢chur唔爆不過風扇都上2700rpm)

DP vs HDMI係完全另一個劣幣問題，因為consumer tech / AV嗰面真係唔可以轉，HDMI係追慢d不過夠做的話其實電視影音產品keep住用理所當然
問題係響laptop度究竟部機係for desktop插mon多，定係拎去插projector/TV多，係參半或者用家個case個個唔同
呢一方面或多或少係justify Apple all-in去USB-C/TB3既一環，將個自由度/發球拳俾番個user / 周邊maker，不過實際上短期內都仲唔會無痛，TB3個DP version都係得1.2/1.3(Intel問題)，衣家4K 60Hz HDR 10-bit講緊要ver 1.4
HDMI更唔好講，bandwidth夠唔夠事少，HDCP無2.2，同埋handshake/EDID問題發生率好高，成日drop frame / 閃 / 錯色，或者直程用唔撚到
Apple係柒不過佢一刀切都好過唔湯唔水，如果LG Ultrafine 5K可以俾垃圾筒Mac Pro用就姐係要行DisplayPort MST，咁樣要俾TB3既新Mac用又要整DP1.2 duplex，咁整塊board都幾難會無問題，仲要係三方廠整唔係自己整
當然我都覺佢好應該整勁少少隻TB3>TB2賓州，DP signal有得pass-throu不過唔可以直出其實係有少少技術上既矛盾，因為(以我所知)係要有active供電既controller先可以咁派番出去，不過咁樣整會令到件野大舊好多同埋件野primarily係for TB2 device；用家想要DP out可以用USB-C既DP 1.2 alt mode出，Apple另一個濕鳩點係自己唔出一個咁既dongle，仲要用家出去自己買3rd party因為Apple Store完全無賣
呢d細節位就係Tim Cook年代最俾人話不及Steve Jobs既位，條友之所以上神枱係因為佢既attention to detail，如果咁既scenario響佢手上，部MBP2016係唔會過到出到街因為個user experience太負面

你可以咁講，我試過Mac TB3經賓州插Mac TB2可以行target disk mode
d人用嗰兩隻TB2 Ethernet同TB2 FW800賓州都話得
LaCie個TB3 RAID dock直程叫TB2 Mac用家買條Apple賓州去用佢個drive
另外我見過有QNAP TB2 NAS用家話可經賓州去MBP2016，姐係10Gbit Ethernet over Thunderbolt都做到

imac 27" 頂配 + i5 會唔會有 throttle問題?

i5應該好D

7700k 係一粒好奇怪既cpu

其他model應該無呢個問題

想問下macbook air啲spec睇落抵屌過macbook點解會咁，貴成千銀

Air 個mon 睇壞眼

買pro 13inch 好過air 一樣重

舊世代U +重一截+粒粒mon, 最緊要你用部機黎做乜

唔係retina 真係無咁好睇
粒粒MOON 真係無乜興趣用

頂配i5-7600k照係91W

響AOS嗰三隻:
底配 i5-7500 @ 3.4GHz - 65W
中配 i5-7600 @ 3.5GHz - 65W
頂配 i5-7600k @ 3.8GHz - 91W
BTO i7-7700k @ 4.2GHz - 91W

底配最難throttle，中配差唔多
頂配同i7 BTO一樣快熱，BTO只係快d

筆直得10000咋希望ownership program會平少少

想問2017版 12' MacBook 評價點？
我見有i5版而且我只用來上堂和做project

i5版都成＄12000
不如買macbook pro 13’’
因為i5版mb 冇散熱fans 一定熱到扑街 or 降頻

MacBook 12" 粒i5 唔同MacBook pro個粒，都係低電版

即係m5

多謝巴打

原本諗住 i5 頂配, 而家都係落返中配算數.

I5中配同i7底配仲猶豫緊

之前好似見過巴打post過話熱問題遲下可以upgrade software解決真唔真？

Apple 而家啲service? 唔搏了...

你地 type-c to 其他output用緊邊種?

一開機話我startup disk almost full
Check system 係咁樣，可以點執？

打左上800 好爽快話幫我換
希望新果部無事

有個問題
部機本身已經3TB
Time Machine 界幾多位好？

理論上要大過3tb

我time machine exclude左好多嘢
全部media都唔backup(有 ext hdd)
所以界得好細

最理想係double，3TB data就預6TB，一開始隻TM碟仲有好多位淨可以放吓其他野先
儲多左data真係要開始分清楚自己咩野係critical要幾個backup，咩野係一個copy夠
不過衣家有度好，外置HDD咁平同儲落好多隻，我都索性將data分晒類咁一個個drive擺，唔洗以前咁一隻drive擺晒野之後搞TM exclude，可以用其他sofwate做incremental archive

我用NAS做TB（2隻2TB行RAID1）
界左300GB TM俾256GB MacBook用
部MacBook大部分media/documents都可以用Cloud/NAS download番落黎（亦方便我手機/平板都用到）
所以我exclude哂佢地，唔哂TM位做backup鳥（同埋in case部機出左事，都可以慳番啲TM restore時間）
個TM淨係用黎backup System files/software

不過遲啲諗住換過哂成套NAS
到時應該容量大左又快左
或者會界多啲位同埋唔exclude嘢
成部MacBook做backup
依家隻Qnap TS-212P慢到想死又唔多夠位

TM最大作用係唔chur process既hourly backup，同埋可以restore OS+apps去另一部Mac，所以backup個system同最active/最緊要既file最好用
反而唔太會改野既mid-long term archival storage或者offline media就有d浪費，TM handle到不過因為target volume一定要一個drive咁樣好嘥位
所以你嗰個做法都理想，淨TM個boot，只界多少少俾佢，反正最緊要係latest instance咁樣就算成日del舊野無左history都無所謂
archive用CCC或者SuperDuper呢d仲好，可以N個combo既schedule/include exclude，成個strategy活d，尤其係如果牽涉埋NAS

btw近排我都物色緊NAS / DAS，Drobo出左個行TB3既5D3好似好勁不過都好貴
好似除左QNAP無人出有TB3/TB2 既NAS?

部mac 入廠換mon 三日未換好

Apple正式出內部memo，拎2012/2013 15" retina MBP想換電既repair因為top case短缺而會換部2017MBP俾人仲要只收換電費

wtffffffffffff

呢啲換電係咪唔包冇買apple care 嗰啲

自膠 如果有買care 連電費都應該唔洗俾

AppleCare最多三年，呢兩水款唔可以cover到一早過左保
佢apply既係本身搞開既battery replacement service:

13-inch/15-inch MacBook Pro with Retina display HK$ 1,548
屌拿星千五買到2017MBP15"

Fat fat

港豬唔好又一鍋蜂走去換啦,
一陣又搞到人地改policy

得256GB都要界開做bootcamp當然抆水，一早應該知要成日move off data
不過你screen shot呢度應該會有顏色分類同可以入去細執/del野，唔知點解藍色一舊
你不如用3rd party既file analysis app scan吓

咩道理，如果真係用家因為呢排粒電開始死想換又點計
有幾多港豬手上有15" 2012/13款響手?
你不如驚華強北班友衣家砌番d積本機出黎一車車運去換

係呀，我就係唔知點解藍哂
番屋企check 下先

咁有需要梗係無問題啦,
有啲人真係拿拿聲chur 死舊電去換架嘛

咁呢d又真係on9，人地一check你個plist就知嗰堆cycles係近排先狂加

其實我都唔想界開，但係mac os 打中文真係無windows 咁順
而有時工作上係要打好多中文

1.) 學倉頡
2.) 裝vanilla 輸入法打速成

快啲cover埋2015 mbpr啦

呢啲算唔算曲線推緊TB3

裝左啦，但係d 字位始終同windows 唔同

不過話時話
換TB定nTB
同埋換同spec?

淨係15"呀，當然有TB
有鬼佬report話本身換base model俾佢，不過佢想要勁配，Store就俾佢補差價要勁配，係衣家嗰兩款之間個差價
中頭獎咁濟

幾千蚊換到部勁配15“

13"係咪無得咁樣換

有機會換到 pro15 2015/2016/2017 似係有咩機有存貨就換咩俾你

當然 應該係維修機唔係全新

個keyword係「2012/13 retina MBP 15"」，其他款一係太舊唔service，一係無唔夠parts問題(包括同期rMBP13")，一係仲算新款仲有大把parts

唔記得答 13inch 冇得咁換 因為佢話涉及top case 冇件問題 13inch size明顯唔同

2014/15既15"其實都應該相似top case不過可能個force touch trackpad所以唔同左，成件part第二隻黎同埋仲咁新

今次Apple有少少奇怪，平時呢d都係case by case幫人算，都已經過晒三年AC其實無義務一定要有粒電俾人換，可以大條道理耍走個客

係咪因爲2016/2017版冇人買
啲type C又唔普及

有冇巴打可以幫幫手.....我岩岩買左隻MK240 wireless keyboard. 打字其實冇問題，但有d制係wireless keyboard上面唔work （ F1 果一行果d制match唔返）

但想所有wireless keyboard上面既按鐽跟返晒macbookair上個keyboard一樣（姐係好似macbookair上既f1＝減mon既光，我想wireless keyboard既f1做到同樣效果，可以點做？）

可能1999，希望你地明我講乜

以前都好似試過舊版無貨，d人拎舊機去維修時apple 換新版畀人

我覺得係同一個case

唔係 因為電子界服務都係咁 如果你話齋換2016/17都有可能係 但佢會換15俾你 因為15 16 17 未停產 亦唔可能換舊機俾你 就算想換舊機俾你例如late 13 /14 都冇機換俾你

再講 tb3 根本唔需要推廣 呢個係未來必然嘅趨勢 intel係呢十幾年usb背後最大搞手 本來usb 就係次世代連結頭但係越搞越多白癡冇用甚至反智版本
intel拉攏到蘋果已經係最成功嘅一步 由tb1 已經證明咗佢嘅價值 蘋果亦需要一個咁樣嘅解決方案運用喺自家產品度 利害一致
tb3 由minidp轉用tpye C 基本上係n年前早有預謀 向下兼容usb所有舊有傳輸協議 換句話說 typeC 可以係tb1/usb2.0
tb3 仲要係高調由intel自行發布 其他牌子laptop緊貼其後 搭載tb3嘅產品 少有地唔係由蘋果第一個發佈 亦證明tb3 嘅威力
tb3 嘅體積大小、功能已經奠定未來必然處於頂端嘅位置
若果產品根本不需要呢啲功能並負擔chips嘅成本大可使用usb3.0/2.0 例如大陸嘅部分手機
所以真正喺推廣嘅係typeC 而唔係tb3
ps: 至於點解蘋果ios 產品仍未轉tpyeC 估計係因為快速充電仍未完善、傳輸速度現階段判斷未有迫切需要 以及體積仍然係lightning 更勝一籌

我反而覺得手機呢類係想左接轉向無線傳輸及充電等等既發展 同埋lightning的確響外觀便利上仍然係吸引既

MacBook moon 入塵保養期內可換？

蘋果同一間做全屋所有電器無線充電產品解決方案嘅公司有動作 可以期待 但係唔知要等幾耐 無線充電冇記錯前一年先發展到第二代 最大15cm距離？有錯請矯正
有線充電依然吸引 因為無論電池大小 都可以調控充電速度 唔損壞電池壽命前提下 短時間進行大幅度充電至一定百分比電量
要知道 鋰電池嘅物理理論容量已經達到科技樽頸 無線充電發展速度同改進研發新一代電池一樣龜速 要延長使用時間 短期內最有效可行嘅方法只有減低充電時間 雖然只能治標 但好過冇

我嗰部唔知有冇塵 但有兩點異物 維修進行中 三日未有消息 巴打早換早解決

有13年15"MBP
已經要長期叉住電用
係咪可以去搵藍精靈問下

希望你有好消息

請問有冇人IMAC2017 4K個mon色彩校正完都係黃？

你手動校正？對比咩mon黃？定黃到好明顯 其他imac都唔會咁？

Apple 既發展方向聽落似乎係『唔賣電腦』咁

點解咁講？科技公司嘅本質唔係創新咩？已經冇人記得蘋果係靠賣世界第一部家用電腦起家 雖然我哋依家理所當然咁覺得電腦係必然嘅 無論賣咩產品技術點發展都離唔開呢個原則 亦係消費者購買嘅動力 蘋果又唔係走去賣麵包 問題不大

我始終覺得apple 有兩個大問題

1. 以往係憑著jony ive 既優秀design 先吸引到咁多人買單... 但近年睇來呢條友都已經技窮

2. Apple 最癲既係令人慢慢行入佢既ecosystem... 買完iphone 買mac 再買其他etc

但呢幾年經濟好，人人有錢有工開覺得買部8000元既iphone 都無問題... 但當經濟一有咩波動，d 人仲肯唔肯買部10000元既iphone

講返電腦野

Vega Display card 既pc version 要用水冷先壓得住，intel d 新cpu 又個個都係大火爐

新imac pro 將兩樣野麵放埋一齊，會唔會爆炸

2. 真係好有魔力, 當初一出黎做野, 就決定要換晒apple 既野, 初初出薄果部imac 真係j死我

Apple (SJ)應該day 1個哲學已經打算將tech帶去普羅大眾手中，走去整Mac只係因為當時最有效地做到呢一點既interface就係一部小型化既personal computer
如果Apple從來只專注響Mac度，就會得番衣家百分一或者更少影響力，當年SJ回巢用iMac同iBook打番響間野個朵之後最大突破係iPod (同iTunes)，之後慢慢相連既tech演化去iPhone (iOS)，iPad等等，都唔係焗限響PC個定義內
當然Cook呢一代有個明顯既問題係product focus，放低或者放軟Mac呢面唔係問題，不過個目光又放左去邊，如果係mobile的話咁又發展左同發展到幾多
衣家Apple開左既山頭好多都非常唔似樣，iTunes個品牌自從shift去Apple Music做content之後就一舊屎咁(Eddy Cue...)，home lifestyle相關product一係落後一係騎呢(Airport, HomePod)，其他廠innovate緊既前線佢地又追唔到(AR, VR, AI, self-driving)，明明本身有lead既voice assistant又被過頭(Siri)
幾個因素夾埋之後令人覺得如果Apple連Mac本業都做唔番好的話就真係大江東去，就係呢個PR原因，甚至可能係內部士氣同留人才原因先會出口術講要整番Mac Pro要搞番Pro市場既決定

前排Steve Wozniak (SJ個以前partner)都話，“Look at the companies like Google and Facebook and Apple and Microsoft that changed the world, and Tesla included,” “They usually came from young people. They didn’t spring out of big businesses.”
Apple已經太大太成功，innovation係唔會由呢種公司搞出黎，一由Cook接手已經由創業轉型去守業mode

無得輸喎真係

鬥有錢只代表間公司響business角度做啱野，姐係我上面講既守菜mode
不過tech唔係傳統商業運作，更重要推陳出新，姐係永遠留響創業mode，而Apple就係靠咁做而去到呢個位
Steve Ballmer頂Bill Gates嗰幾年MS夠record high profits，你睇吓衣家間野既innovation去左邊? 好多領域既market share都趺，新市場如mobile就太遲入場
近排成日見人傾呢個topic就會拎Steve Jobs呢段interview出黎binc，佢解釋緊點解Xerox IBM呢d公司會急速江河日下，就係因為marketing人逼開product人

cook係商業人 佢自己都講過與其去做唔擅長嘅sj 2.0 不如盡力發揮自己商業嘅才華對公司更有利

無計啦,
而家真係無對手,

想買部機岀街用
文書處理、剪片執相
MBA夠唔夠用

係，換左iphone ipod ipad 果下真係想換埋部macbook
而家部MBA 開始舊，但係眼見部2017mbp 咁既樣，都真係唔知換唔換好

要剪片要pro la

MBA剪片執相
冇話唔得既，慢啲又熱過火爐

Notebook 由thinkpad 換MacBook , 黎緊6年desktop 退役換埋iMac , 係咪諗好21.5 定27

岩岩收左部Mbp 13 2015 early
Using 10.12.6
硬件就好好
但用落硬係有一種延遲感
按完trackpad之後好似唔係秒速比反應咁
不過又未去到有沙灘波轉轉轉
屋企部12年mba都唔係咁
求解

除咗配件俾錢買幾個之外冇咩問題

而家用緊IMAC 2013, 仲好新淨
好想買埋MACBOOK PRO 喎
但係女女唔比買, 我又真係唔會拎出街

咁不手iMac 換iMac ?

想問下岩iMac 用既dd4r 8G 出面約幾錢，apple 貴幾多
想最後買21.5 ，但加RAM 會比自己買貴幾多？

M$難得有部surface pro叫做創新得黎有機會爭下
但啲marketing又on99咁樣
出左咁多代依然兩頭唔到岸

價格唔夠競爭力

我當部pro係床上用品 個mon已經近床額外加咗個臂 但都係會成日抆線擺大脾用 如果你個mon係喺廳或者電腦台就更方便 可以移動嘅機始終係優勢 前設係你唔需要 imac 打爆spec嘅效能 至於女女呢樣嘢 毒撚冇煩惱 亦理解唔到 有需要咪買囉 冇就忍多幾年再換 早買早享受遲買平兩舊

難聽啲講句 創新邊撚度創新？我考慮咗兩年年買唔買surface pro 最後都冇買到 依家好開心自己做咗正確選擇 佢嘅所有賣點都有致命缺陷 賣點成為我唔買嘅理由

價錢直逼MacBook Pro（仲未計配件
維修難度同apple嘢有得揮（連延長保養都冇
啲電直頭係死罪
我都猶豫左好多代入唔入手好
最後都係唔入

同埋行windows 真係死罪黎
公司部電腦都已經唔會亂裝到野，用左兩年，而家每日食完晏都要reboot 下晝先會順

咁個2in1設計確實係MS創出黎嘅
連iPad Pro都要抄就知個概念其實唔差
不過MS implement得衰
入門門檻太高搞到冇人買就冇計

千錯萬錯, 都係WINDOWS 既錯,
太耐唔熄機會LAG 真係ON99

我都係講緊一個上晝
(不過唔知係咪因為我用chrome 開web whatsapp chur 左好多ram 就真既)

用架黎做stand, 出街做野無檯俾你擺點算， 個架擺大脾咁危險

如果你咁樣計 pda 唔係俾人抄嘅真正原版咩 行window 俾個touch mon 俾支筆就完事 成件事根本就係笑話
2in1？ 部機熱到咁 只不過laptop mode嘅時候唔洗擺落大脾感受唔到 laptop同tablet根本就水火不溶
ipad pro 嗰啲唔係抄 係本來就打算推進專業市場但係遲咗做 冇pencil之前 os、使用介面同操作已經解決9成touch mon 問題 支筆只不過係延伸
ios11 先係ipad pro gen2 嘅精髓所在 不斷提升硬件效能 空間就留返俾Microsoft adobe 呢啲專業軟件公司 蘋果嘅產品定位清晰 唔會出現食之無味棄之可惜嘅尷尬情況
反觀surface 系列 由第一代開始個os到依家 進步咗幾多？之前有部surfacepro用咗一段時間 我都係照舊用畫板唔用支筆 食過屎之後更加確認呢部嘢冇用 tablet mode之下極多毛病 逼人用滑鼠畫板去噤啲exe
一部產品好就係好 真係唔好用價錢去定義產品有冇人買 你睇下surface pro個二手價 夠入門啦

覺唔覺ios 11 係ipad 上面,
好有mac既感覺

唔洗起哂鋼咁猛插嘅
純粹從「新」嘅角度講下Surface Pro同埋近年啲電子產品啫

Win tablet
喺未有新電池技術底下
最大問題就係電量老化
一定快過notebook好多
用唔夠兩年就得返兩個零鐘電量就死得啦

利申 唔係插巴打 係自己食完屎真係覺得好臭

新果部據聞仲有睡死問題

其實自從用過iPad之後
已經習慣左tablet呢個模式
iPad真係好好
所以一直都想買部wintab上下網
有需要啲用番啲win only嘅程式
不過ms真係出唔到部令人有信心嘅嘢

我都聽過好多sp4用戶食屎嘅經驗
所以好明白
不過如果部嘢平啲
大家會對啲衰嘢寬容啲囉

其實唔洗企邊站，事實係Surface Pro比起Apple全條line任何產品更具前瞻性，佢肯嘗試將desktop同tab兩者合一，個結果未必係好optimized，不過可以響街隨時run desktop class app係so far好重要既樽頸
Apple個argument係要user experience行先，所以佢寧願iPad閹住咁出都唔想interface上甩皮甩骨
兩者只係取向唔同，我覺得iOS 11或者衣家Affinity Photo / Lightroom / LumaFusion / Procreate呢d有desktop class水平既app既出現係用左太耐時間，不過同一個競爭期之內都唔見得MS既hardware convergence approach 有好好成效
衣家好難估之後會點，尤其係如果cloud based computing, machine learning, mesh networking呢幾樣野成熟d，會更令到client side少理由用一部勁PC，更傾向一部專門做interfacing既portal device，甚至係有AR能力如google glass既野

粒dial 唔知你哋有冇留意 本來個產品理念好得 但係出到嚟嘅效果有致命bug
1. aiming for professional users and apps但係一登場絕大部分常見嘅app冇demo 冇customization 個個記者測試都係用佢自己個唔知咩app

2. 粒嘢不斷喺個mon度 "sir"落去 使用者需不時捉返佢上去 前排終於俾wacom hk見到繼而恥笑

surface studio一部一體機極似imac(我都覺得好靚)，spec選擇冇入門去到頂級嘅產品線 仲貴過27inch5k i/o 尚算可以

支筆期待佢有進步 最少壓強去到2k左右都能登大雅之堂結果係pro嗰支垃圾 仲要充電
我期待已久覺得終於可以同蘋果平起平坐嘅dial 竟然係半成品仲要額外俾錢買
touchbar至少對於一般使用者都可以涵蓋到 而且一嚟就預你個人化 發佈demo至少有photoshop呢啲大路app支援

講到呢度已經睇得出微軟喺做產品方面係幾咁求其 冇遠見 唔運用自己作為地球最大os使用量優勢 唔思考產品根本上嘅問題 踢一踢郁一郁 好難想像係一間現金多過蘋果嘅科技公司 打從心底鄙視呢間弱智公司

而家nvda 有個叫geforce go 既services，就係用network 租用gtx 1080打機

Macbook air 都可以打到大作

我相信呢個係未來既方向，到時買電腦可能買部i3 開到機就夠

我覺得係掉轉，你既觀察無錯，Surface Studio個hardward implementation係甩皮甩骨不過只係佢唔成熟，你可以話佢求其不過一定唔係無遠見，尤其係同iMac比
我自己係長年Mac desktop用家，對上一個月先拎幾萬出黎買部iMac，不過唔代表我因為iMac好有前瞻性而買，佢只係一部好optimized既AIO PC而可以natively run OS X
結局我都係要插隻Wacom Intuos Pro去畫野，要插隻Griffin PowerMate去做dial，想要touch要直畫響mon就拎部差唔多成萬蚊既iPad Pro 10.5"出黎用
Surface Studio個idea係響hardware/OS level將呢幾樣既擺埋一齊，係convergence device黎，個concept同當年初代iPhone將cellphone + iPod + PDA + internet擺埋一齊個approach差唔多
淨係響一件咁既product黎睇，MS比Apple更肯take risk，呢幾代既Sruface就算未完善，MS都會比其他未起步既廠更早到位

好似好貴租

呢d數遲d響user呢面將會成日要計
如果你減番一部可以做到同級畫面既gaming PC就好似好抵咁
最早行呢個方向既係Adobe，佢個creative suite擺上雲之後強制收月費，如Lightroom+Photoshop只係70蚊港紙一個月，其實易入口以前一買盒裝就幾千蚊好多，不過亦有人唔鍾意subscription model因為時間耐左都仲要係咁供，唔可以買斷個license好無保障
Adobe好明顯做啱business decision，近排先股價創新高，不過同一時間幾個大app既user都嘈佢地錢就識收不過因為壟斷而無改進，有辣有唔辣

係呀手動校正，對比macbook,同個led mon 都黃，
又唔係好明顯既，好似上半mon白D同光D，下半mon黃D同暗D
想睇下其他人係唔係咁，諗緊換唔換過佢好
驚換左下一部仲衰

呢啲就唔係黃 係色差 有好多原因造成 調色係解決唔到 一係去蘋果度換 換完work 唔work就睇運氣 我嗰部pro今日攞得

係咪aos 買先有得換?
要book 天才吧?

真正cloud compute

所有mac 都全球保 無論你用咩方法入手 冇分售賣方式 除非你過保啦 就要俾錢

我意思係1換1新機,
而家apple store 唔係無左14日換/退貨咩
aos 好似仲有得換新貨

我部MacBook 係日本買， 退稅平過香港

呢個真係唔知 有冇巴打解答？照道理應該一視同仁

大陸同香港買mac pro 標價一樣

係大阪間 Apple Store , 個半鬼仔staff 仲話我地本passport , 好多度都去到

特衰定bno 其實都好好用

關咩事 係中國嗰本太垃圾姐 詳情可參考地球護照排名

有冇2012 mbpr 15" user ?

過兩日係英國問下先

Sor 冇爬文，我諗住換部2015

好在前排冇換電

一早service unit 左，但大多機用唔到所以先放係屋企用

如果換到touch bar 就

巴打你咩原因要換？換成點 ？

係呀，所以公司轉左dhl

身邊仲有多部2016 15inch pro 齋custom upgrade ssd 上512gb 自己用緊嗰部就係 蘋果店買同款但 ssd cpu 顯卡都up 1grade 嗰隻 用咗一排發覺自己嗰部左上角有一“fuck” 特別偏藍 仲係漸變顏色過度嗰隻 但又唔係陰陽mon嗰啲 大量批次有問題(不過陰陽mon再明顯啲 以前自己兩部黑白retina mini 就係咁)
走去對比同款底配嗰部 發覺我用開嗰部真係有問題 book 咗bar check嘅時候仲發現mon 入面有兩點異物 呢鑊蘋果100%要換冇辦法
LCD mon有色差係正常 但係15inch 有呢種情況真係少見 你黃嗰種似係陰陽mon 好大機會換俾你

停咗換新model

仲講user experience, 條touch bar 同USB C 真係多撚謝

我攞住部late 2013 13" 都換唔落手

Touch bar可以就咁加落去function key 上面，點解要cut?

留番一個USB port做過度期唔得？

Cut走SD slot又係唔知做乜，唔玩相機都玩GoPro

最後，magsafe咁大賣點，點解會cut走

仲記得滿心期待2016換MacBook, 睇到吊出聲

so鳩sad
鬼咩，傳到連呢度都知真係揚晒

所以根本兩間野都柒，只係心態上起碼MS已經認左自己之前on9，但係Apple係柒開有條路
想響PC領域(包括laptop)有突破一定唔好expect會由呢種過氣公司手上走出黎

頂，玩左一日就縮數

Magsafe 呢d 世紀偉大發明都cut，真係痴q 左線

但用家又受落繼續買

其實有輕微剪片的話15" mbp GPU upgrade有無幫助? 定係其實唔太關事可以留返舊錢嚟買dongle

我係AOS買，仲有14日換

我有考慮過換番windows laptop, 出名嘅Dell xps, Asus Zenbook, HP spectre, Razer.

但個touchpad 都係做唔到mac咁（屋企有Asus Zenbook 15", dell inspirion 13)

而加要換部laptop都咁難，有錢都買唔到心水

有，不過用FCPX同Resolve分別大d
其實個差價唔大，15"入頂配抵玩d，GPU唔洗BTO已經用560

呢樣野舊年touch bar公布嗰時都屌夠，衣家屌都費事
我自己就揀左打爆2015 15"，當keep住最後一部MBP完全體
不過用落時間耐左，開始撞到呢隻款既落後位，例如HDMI出唔到4k 60Hz，無TB3響揀DAS enclosure限制左選擇，隻mon始終仲係sRGB同nit數響戶外的確唔夠光
用左tech野成廿年好少好似衣家咁抆，咩野都無完美

與其換win laptop, 我揀左雙修

Mac 個touch pad 真係世界級好用, software safari 都比chrome 同edge 好用, 自己聽歌又有amarra

Mac 好用, 但excel mac 版問題多多, 焗住用番win 版好用好多, 同埋做嘢打字多都係thinkpad kb 最好用
不過公司機用hp, 自己做嘢機用x1c, 個touch pad 比起mac 真係
而家番屋企上網死人都攬住部mbpr 用

我唔捨得比成18k買舊款，二手個價又企得好硬，都兩年，仲賣緊$13000

4k對我冇用，又唔會戶外用

睇實物都冇4k啦對眼

我直頭上棄mac, 個陣以為唔整片8gb ram夠用

而加好想換, 二手又冇13" 16gb ram

遲一兩年分分鐘2016TB款個二手價會仲低過2015同級，因為舊款無替代，TB款就年年更新，情況同Mac Mini 2012有d似
上面講緊插4K mon問題，其實只係HDMI，用DP出5K都有60Hz(MST)

其實文書上用mac都無咩問題, 唔洗bootcamp
用vm fusion 好方便又唔洗錢
又唔lag

呢個真係最大敗筆
但我都照買咗
就係因為佢真係輕咗好多，拎出街爽好多
如果佢出返magsafe 嘅adapter 就好了

有無人用過喱個ADAPTER

kickstarter 啲野真係十樣野八樣伏

又黎磁能線？

深水埗/淘寶嗰d lightning/micr-USB磁能線都係十幾蚊條，kickstarter搵到既唔會靚d或者會更廢
成個問題其實係physical，個plug唔係好似MagSafe本身咁由頭到腳都design俾磁吸，一定有會甩吓甩吓

個接收器完全冇整凹位俾你移除嚟頭 又係練指甲強度嘅時候

黎緊打算買部imac，27inch 5kmon 3.4g果部
想問下加ram有冇話邊隻牌子好d，
轉做ssd既話同佢本身fusion drive個分別大唔大

同問Ram
坦巴果時係邊買同幾錢？

Kingston KCP424SD8/16
高登，正都，880一隻，成個月前買
有其他巴打話過左幾日已經升左去九百幾
牌子分別唔大，最緊要啱spec
PC4-19200 2400MHz DDR4 SO-DIMM CL17
唔好買overclock同latency快過17既，因為有機會同Apple跟機嗰兩條唔夾(除非你想換晒四條新)

轉SSD定用Fusion係世界大戰topic黎... 豐儉由人
我自己就最近兩次買Mac都BTO 1TB SSD，iPad Pro都打爆512GB
如果個用家既use case可以fit入Fusion個scope咁係Fucion係好理想既性價比，不過如果好似我咁要求高過佢就唔會考慮

其實真係唔知個fusion drive 有咩用
用緊1tb fusion, 有128gb ssd
好似話會自動分配?, 但無對比之下, 真係唔多覺得分別

唔該晒坦巴先

SSD同傳統HDD比較的話，sequential read/write響新iMac隻SSD有成兩千MB/s vs 單碟HDD得百幾二百，直寫大file分別好大
細file task，尤其有好多數量如database亦會因為唔需要好似HDD呁周圍搵個sector而慢

Fusion個理念係用tiering方式(唔係caching)將一部份最常用既files放響SSD嗰面
理論上係best of both worlds，不過唔同用途會響唔同時候撞到呢個approach既樽頸
最簡單係例如今隻iMac個2/3TB Fusion係有128GB SDD，咁如果你衣家個task係剪片，成個project既clips多過128GB，咁代表一定有部分係去左HDD，仲未計OS/apps/system cache本身用左既SSD位
比較少feel到不過其實經常發生既係SSD同HDD之間swapping既overhead
呢d一出一入既traffic原本係唔需要存在，佢係就算係響background做都多多少少用左I/O resource
仲有，Fusion無可避免地將一個logical volume span開去兩個physical volume，不過同時無俾到RAID-1之類既distributed parity，意味住只要其中一drive有事你就成個logical volume死亡，對即時backup strategy既要求又高左

唔記得左問，本身跟機8gb應該係2條4gb黎，如果我想加爆佢到32gb，應該4條8gb好定2條16gb好？

Apple咁set的:
8GB = 4+4
16GB = 8+8
32GB = 8+8+8+8
64GB = 16+16+16+16 (當然)
要有32GB最低消費係跟機8GB唔加，另外自己買兩條16GB
加埋4+4+16+16=40GB
平少少可以4+4+8+8 = 24GB

但我果部最多只可以32gb，其實我想問效能上16+16同8+8+8+8有冇分別？
如果上面4+4+16+16=40GB係work既其實用落係咪同16*2 or 8*4冇分別

我以為你係2017款，你不如講清楚個型號，iMac次次RAM相關既限制都唔同

Sorry, 我係呢部

呢部表面上得32
但其實可以去到64

下??
即係呢到d巴打都係呢部上64
好彩上黎問一問先

哦... 你俾Apple昆左，2017全部27"款其實都可以插晒64GB的
不過響AOS你click入去底配呢款佢限你最多上32GB其實Apple撚屌夾硬谷人上中配既手段
你呢個case我會建議你4+4+16+16
首先，同Apple買RAM係on9的佢markup成倍，咁姐係跟機兩條硬食
不過如果你想有minimum 32GB想8+8+8+8的話，就姐係要拎走原本嗰兩條4+4，有人會賣左佢不過唔好咁做，因為如果部野有事要send番俾Apple整你最好有番原裝跟機RAM如果唔係佢地可以賴鳩你void warranty
3rd party既8GB vs 16GB price per GB成正比，8GB只係upfront慳錢無著數到
仲有，一步到位插兩條最大容量16GB咁你日後如果想爆去64GB就只需要響跟機嗰兩條4GB雞肋度落手，今日買嗰兩條16GB可以用到天荒地老

唔該晒
咁先買2條16gb先

嘩屌我衣家睇清楚條數有幾on9
用Apple BTO由8GB升去16GB要$1560
姐係佢食左你跟機既4+4，俾8+8你已經收咁多
不過我係用$880x2 = $1760自己買左16+16GB，spec完全match番Apple
姐係我俾多兩舊水就由16GB變40GB
Gay Cook，我屌你老味

擺唔落27 ，我諗住出21.5 4K +16G, 想問下係咪都係8+8 ， 會有兩條slot 淨，過左保先再諗自己加唔加

21.5冇後蓋俾你加

ifix 好似今代可以拆monitor 加， 當然想過左保先搞 所以一野打去16 先

21.5"得兩條RAM槽，點同Apple買都係已經插晒

O...

屌 部imac突然用唔到keyboard打字 magic keyboard連到ipad

連login入去都做唔到

嚟緊想趁大學優惠入MacBook Pro 底配
但係點解128SSD同256SSD會差咁多錢

因為係apple

不過apple啲SSD會俾最好嘅嘢你

大阪apple store 會唔會平過香港？

無得慳啦呢啲

Usb-c同wifi 個問題搞掂左未
上年冇買到就係因為咁樣

一樣

iPod Nano, iPod Shuffle正式壽味

我仲有兩部初代Nano，當年幾型棍

我仲有部classic
Touch都應該好快玩完

Macbook retina都係? 真心問

怪物級，2Gb/s...

用緊Mac 版m$ office, 又無咩

我諗有8g ram 都無問題既
試下先囉, 好易用,
可以直接drag and drop, copy and paste
又可以full screen windows, 又可以一個unit,
正常文書問題不大

其實如果而家買15” mbp 2015 上512gb 會唔會好不智
利申唔剪片，頂盡執下相

用緊， 文書MacBook 夠用有突，我仲成日remote 返公司做野

vm fusion 行windows，打中文係跟mac 定win?

Vm fusion 好過virtual box?

買16GB ram 8GB你會後悔

換倉頡鍵盤是否不智

想請教爸打
我部mac pro係2010 mid
想同iphone 可以互相airdrop 發現唔支援2013以下
係咪因為mac 入面個藍芽卡唔係4.0 所以做唔到？
如果上淘寶過張底板藍芽4.0卡 會唔會用到airdrop ？？

睇外國網見到有人換過張藍芽卡 就用到airdrop
佢地買呢張 for mac pro 5.1 （2010 mid）

爸打點睇？？

巴打們 買部mba底配 返學用好唔好
只係做project睇notes,上網, 唔洗寫program
定係無需要買到咁好??

要爬文

我自己有部2006 1,1覺得太煩最後都由佢

用得著未ok，我近排買iMac捺跟機KB時都考慮過，不過諗清楚發現原來自己一向響英文KB打都已經背晒d掣，就買番US keys算

指定答案: 粒粒mon睇到眼盲
講真jot notes同browsing用兩千嗰部iPad都夠

無野既7啲囉

睇到原post要焊接
即刻心灰咗

即係8GB唔多夠run?
原本見啲review話macbook retina用16GB會好多餘, 所以諗住屌底配就算

你睇d咩review
普通人youtube facebook咩都唔用部野黎做8GB就夠
要行VM的話多多都唔掂

頂post係2014年既情況，衣家響淘佬/eBay買到既應該就咁插就work(好似係)
難既係firmeware方面同埋天線走位
仲有唔同OS X版本又會有唔同compatibility
個人覺得除非好有需要行AirDrop/iMessage，同埋本身都熟晒電子野，如果唔係唔值得搞
淨係要BT/WiFi可以隨便插張PCI大卡

唔該坦巴 咁我再睇定啲先

如果想用Mac睇波係咪一定要VM
8GB夠做？

同想搭單問128GB 裝哂啲System apps, 仲有幾多位淨？
因為屋企仲有部Desktop, 主要相，片個啲可以另外擺（或者放iCloud)
窮撚諗緊128定256好

一定係256

第一次用macOS
想買imac 21.5" Retina 4K (2017)
用途主要上網，download戲睇，間中用lightroom 執下相(jpg&raw)

應該會轉256 gb ssd
想問需唔需要升到16gb ram?
同埋處理器係咪用返default個隻就夠？
Thx

上27寸 5k 啦

買21.5 一定後悔,

13888個款，選項入面升級個ssd 256gb
then 埋單

文書上下網8G好夠

VM係成個OS行，主要for要行大app/大database，或者做development要test platform
就咁模擬一隻半隻app多數會用Wine既approach (行library)
睇波Sopcast可以用官方app
Acestream衣家有個叫Soda Player既app，佢用內置Wine方法run，不過好似好多問題
只要macOS有嗰個protocol既library，其實其他app係可以stream條feed俾自己甚至AirPlay Mirror出LAN內AppleTV，或者stream去iPad
有好多玩法的不過當然你要研究吓

至於RAM我都係咁答: 只要任何人問呢個問題就姐係你有需要用RAM，咁8GB就唔會夠
SSD都係一樣，衣家正常人日常用途個樽頸我覺得係響512同256GB中間，128GB就好似iPhone 16GB咁，係俾響貧窮線既人或者cheap公司大量入先考慮既

係咁睇嚟都係256啦
同埋我睇波通常用Acestream
因為win版sopcast大伏
有Friend click錯個廣告就中咗wannacry個種加密病毒
Mac版我就唔知

同埋之前一直都用開surface pro, 想轉下用Mac係覺得Win啲Update都唔fit for佢自己產品 例如明明個Keyboard 有啲制係Set brightness, 快捷鍵咁，Up完啲制可以變哂無用
Bugs個啲就唔洗多講，雖然都比早幾年好咗好多

Soda Player仲好新，只係出左三幾個月，我估佢會有空間進化到好好用，AceStream一click即load嗰種不過衣家未到位，可以native掉畫面去AirPlay實在係太撚好用
至於Sopcast你唔需要驚，Mac版落後到含，d廣告係click唔柒到的 應該Mac睇stream人口少得可憐，整毒都費事浪費資源搞鳩我地

冇計... 將電腦檯上面係書櫃 個位唔夠高放27'' 我都想有大買大

換左個櫃啦
因為買21.5寸，10個有9個後悔

支持換櫃換枱

2017 12想換 13tb
會否不智 13ntb唔考慮了

13效能好D喎

KCP424SD8/16 16GB兩條 $1980, 又加左價

都唔同世界 用嚟做乜先

其實差唔多

用緊128GB Macbook Air 夠用啦
加多隻Western Digital My Passport 2TB

用緊Macbook Air 2016, 128GB
夠用

大約50GB

差成$1500

儲多個月錢先

我係想換21.5， 我無張檯太淺，27 會太近太大...

imac個盒其實係咪可以唔要，好大好阻訂
新機大家通常keep幾耐

屌 點解係咁升
會唔會有鋪平啲

我個盒通常Keep到部機拎到屋企為止

其實應該冇情況要原盒退嫁啦？

買左apple care即掉

維修冇原裝盒載住好麻煩

Desktop 嘅AppleCare 唔係包上門維修咩

就算係 前提你有買apple care先得㗎 好多人連apple care嘅存在都唔知

想問下兩部電腦點可以共用同一個iTunes資料庫

唔太可以，要跟一部大婆，其他二奶要share/stream
兩部同時write去一個library會corrupt個database

我兩部電腦入啲歌都唔同
因為一部係新買嘅冇入返舊嗰啲歌
我將iPhone同步電腦a D歌 咁電腦B D歌又會冇晒

先將iTunes A同B既library consolidate去A
之後再同步iPhone去A(或者本身已經係A就唔需要重新認機)
最後響A機iTunes開sharing
咁響B機del左舊iTunes library，開個空既，想響呢部度聽A既歌響左上角搵share就可以

imac 賣價咁貴 但反而apple care相比其他mac 就唔算高
係咪因為檯機無咁易壞同易整啲呢

imac 27 頂配諗緊買唔買

因為大大部imac相對易整過細細部iPhone

MacBook系列個AC貴應該一半因為d人拎出街好多方法整壞，另一半因為保埋電
desktop AC一向平d，PowerMac年代已經係咁

通常3年內都唔會壞 唔知點好

當買次保險 又唔貴

過左保一壞mon同底板就gg
又唔可以好似laptop咁可以拎去深水埗/深圳

皮幾兩皮野真係老西都買
真係有問題就dum春袋

點可能唔買AC,27 係標配1/10 , 一整個monitor 係AC 幾倍

而家用某信用卡買機，間卡公司會自己保多年
即係唔買ac 都會有兩年保
定係照買ac 保四年好

利申：打算買2015 15” 打到上1TB

我想問買左部imac 27吋，個盒可唔可以掉左佢？
部imac 都用左半個月，未有大問題，應該都ok

過左14日其實點都無得退
不過有盒維修 二手買賣就方便啲

Core X 系列家族最高階的 Core i9-7980XE 為18核36執行緒，基本時脈為2.6GHz，Turbo Boost 為4.2~4.4GHz，L3快取24.75MB，PCI-E 3.0通道44條，TDP 165W。

imac pro GG

iMac i7 都話熱，都唔知佢點塞粒10core 落AIO

隻Vega如果唔閹好似要250W
唔講散熱，佢隻PSU點頂?
嗰頭先自嘲thermo corner，呢頭又搞部咁既野出黎
如果唔改spec照出呢鑊真係有可能仲柒過"can't innovate my ass"

效能需要用電，用電免不了產生熱力。因此我們徹底重新設計 iMac Pro 的調溫架構，採用創新的雙風扇設計、大型散熱器及額外通風口。成果如何？我們成功令空氣流量增加近 75%，系統散熱能力亦提升了 80% 之多，令 iMac Pro 可從容應付比以往 iMac 高出 67% 的 500W 功率，而同時保持於適當溫度

from apple

保持核反應臨界溫度

Xeon 無 i9咁熱嘅

問題黎喇，呢500W以上既TDP由佢機背個single exhaust出黎，咁樣響坐位會feel到熱氣，同埋如此大量排氣根本就係一條pipe organ黎會超大聲
performance同AIO form factor根本係兩個極端方向既追求黎，不過都想睇吓Apple有仲有無力去解決呢個矛盾，如果可以就神枱，唔可以就柒頭皮

買imac pro 送 samsung冷氣一部

唔怪得要聖誕節出

係咪送埋電費

點都唔會有香港、大陸份架喇，蝕死apple，換新model諗下好喇

換late 2013都好丫

2013垃圾 得ssd可以換

MacBook 轉插hdmi有無咩問題？

想知2017版

轉hdmi 2.0好似有問題
轉hdmi 1.4冇事

等換imac2017
到時就可以丟哂啲pc ps4mon macbook 佢

ps4mon要留 ， 因為imac個mon唔可以當作外置顯示器使用

因為成日要present，搞到我心大心細轉唔轉MacBook

直接macbook pro 15 打爆
唔洗諗

官方有轉2.0 jerjer？

會唔會爆炸

打算買capture box算
兩個mon都唔知點擺

Type-C 去 VGA是否依然有問題？

有乜問題？

無咁多錢，都係買13" 16gb ram 512ssd

tb版 ？ 覺得條bar冇乜用

無tb版,我都覺
其實apple自己都知tb係鳩屎野,如果唔係都唔會整多個無tb版

無左實體esc 都死得啦

我睇左咁耐demo，唯一覺得有用就係touchbar 選emoji同video timeline

但有幾可用到

用remote play 囉

chrome啱啱更新左TB版 但都係冇咩點用

Thunderbolt 3係就係煩啲要買adapter
但都總算係新標準新制式慢慢會習慣
但Touch Bar真係純粹為加而加

都唔係過完全廢既個touch bar
教岩自己setting 用慣左都ok...
當買個touch id

平時command快捷鍵已經夠用 用tb出shortcut根本多鳩餘 成條野得側邊粒touch id有用

Dongle係咪都係hyperdrive最好?
有無其他好推介

唔係喎
幾好用

明明部機叫macbook pro
但完全理解唔到條bar邊忽pro

今日熱成咁...部imac都興過火屎

以前以為2700rpm已經係極限... 估唔到頭先竟然見到293x rpm

2017 13ntb Turbo Boost 高過13tb版
跑分又係13 ntb 高分啲，究竟係咩玩法

姐係條tb係負既存在

真? 唔係瓜...

所以我諗緊買2015 15“ 1tb 算

係咪好嘈?

整薄整輕左已經好夠

開d音樂大聲過佢

剩係上網已經咁？ order 左部i7 580 有d擔心

唔係，上網佢個loading 會解得好快，風扇都減速符好快

我呢個係cpu + gpu 都有loading 既情況下

Btw 風扇轉到痴線，召喚siri 可以瞬間「停」左佢

Non touch bar同有touch bar分別大唔大呢？

唔大

想問一下想放左部macbook 最好既方法係咪上forum 2手賣左佢？

想問有無巴打知
去兇宅做分期買mbp 有無得轉config架?
想轉16gb ram

冇

有咩remote control 好用？
想sleep住/無開機都可以wake到

點會無, 以前買imac 都有得轉, 都係訂等送貨

準備買ram for imac, 係咪買呢款就冇死

Kingston DDR4 2400MHz 16GB (1x16GB) SODIMM KCP424SD8/16

上個post 有曬討論 去爬文啦

因為未得閒走上去問 唔該哂巴打
我遲d 問完都上泥講番 等大家多個資訊

我用左個幾月，除左一開始裝要插第二次先插實之外，用落完全無問題

就咁響system pref已經可以set network wake
你specifically想做咩先?

係，i7-7700k係快上快落
真係頂唔順既無咩解決方法，不過個人覺得響香港地大把室內室外野嘈過佢，又有咩所謂
況且上到2700+姐係部Mac係做緊野唔係idle / casual上網

輕d薄d係應份，問題Apple係捆綁式要你食埋濕鳩touch bar同閹柒d基本port
仲要加埋電量少左KB閪左，都夠膽貼個Pro字響面同加價

咁買2015咪啱囉

屎味咖哩vs咖哩味屎 (利申就係買左2015)
Apple呢幾年無咩product line唔係新不如舊+自打嘴巴
Mac Pro拖四年先食回頭草
iMac懶Pro，越搞越散唔切熱
MBP狂閹無極限
MBA粒粒moon vs 12"MB大監
iPhone7 逼害3.5mm之後MBP同iMac照用，另加AirPods永遠無貨
係得iPad條line無咩退步過，或者AppleWatch無進步

問題係新pro又唔係真係輕薄左好多
但又為左輕薄而犧牲左好多嘢

Apple要挑戰輕薄design嘅話
玩鳩12” MacBook咪算囉

Vega 果然一如所料係張廢物火爐卡

所以以我個use case，衣家直程skip柒晒13" TB MBP或以下既Mac過萬蚊連quad core i7都無根本用途有限
我衣家個combo係: iMac 27"接近打爆 + MBP15"2015打爆 + iPad Pro WIFI 10.5"打爆 + iPhone 7打爆，四段階functionality無咩overlap

iPad條line冇咩退步
但啲on9 marketing搞到iPad同MacBook變左同類產品（而實際上明明唔係

巴打買左再報下而家幾錢

咁係咪一定要經router wake?

唔該哂 就係想知用落點 即刻去買

頂配：

i9 7900x ＋ rx vega + 渦輪風扇

imac pro ＝ Double核反應堆

有無巴打知mac 用pr 同fcpx既最大分別係邊，我見係apple store連部air用fcpx都preview得勁順，但我用過air 用pr係lag到痴線

平日上網 睇片 autocad 一星期幾次打lol
13-inch MacBook Pro 8Gb ram 256ssd 非touch bar 夠唔夠用？求教

夠
不過16g好少少

親生app 有gpu 加速

我都係上網 睇片 AutoCad office為主 上個月趁WWDC之前趕入左部15版13" 8GB RAM 256GB SSD既mbp翻新機
開心使用中

人哋好似係問打lol夠唔夠用

特效開低低低關關關之類實玩到嫁

Lol純粹一個黎拜同fd玩幾次 畫質個類唔care

我反而想問2015 mbpr 玩唔玩到ow d3 同pubg

等睇爆炸

2017都好勉強啦ow

咁d3 同pubg 呢？

pubg諗都唔好諗啦
d3話晒係舊game 都可以玩到。但你預左風扇會好大聲囉

thanks

唔夠RAM係software都係唔夠順

OW 上網睇人試又無乜問題WO

我意思就係唔明點解到fcpx係air上面run又會咁smooth

因為demo版冇run哂所有嘢？

FCPX係親生仔，再加有AMD顯support Metal，總之係非常之optimized for (slower) Macs
另一方面Premier無論響Windows定Mac都係唔太optimized，而且佢用CUDA(N卡)加速
Adobe呢三幾年響optimization係停滯，可能放太多資源響mobile apps
如果你拎Lightroom Desktop同其他DAM/RAW editor比佢係離撚譜地慢